香港僱傭條例你問我答3

致各位巴打絲打

又係我呀
之前個POST 1001左
開個新POST繼續
引言:
相信各打工仔都知道香港有僱傭條例保障僱員及僱主
但大家又未必咁熟悉入面既內容或者條例本意
小弟從事HR相關行業七至八年
我絕對唔係想認自己做專家
只係想係能力範圍內幫到就幫
我對條例都有一定程度上既認知

繼續開POST希望可以幫到大家
關於條例上既問題我會盡量用反條例上既方向去解答
另外如果各位想問下一D HR既意見都可以留個言
識答盡答

請出招

僱傭條例link

利申: 7-8年HR經驗, 主要圍繞C&B範疇
而家份工冇乜野做好撚悶下

btw 有冇其他同行係度揮過手吹吹水
唔方面公開問可以tg我

咁每個人追求既野唔同既
不過就算我fg望住身邊既fd 都會有d慨嘆點解自己咁廢

其實都係既 但真心 見到係要搞中國就已經不了
順便八下其實做regional post會唔會有機會要去其他地方出trip

都係做野
識中國野都吃香架其實

洗唔洗出TRIP都好depends
我而家呢度未出過
之前果分去過SG同大陸
其實都係似交流團
見下VENDOR同埋同事

blue Monday

都係既 始終依家中國個market好大
但個人黎講有得揀都唔會揀中國黎做

之前intern果到有同事話試過出trip去開會
但依家video con咁方便 其實係咪無乜需要出trip

如果炒散搵蛇頭 但最後一直拖糧 咁樣可唔可以告 但從來無簽過任何合約

過一個月未夠三個月7日通知期，可否先遞信寫明Effective Date係幾時？定係最好計夠7日前先遞信？

糧期係1-30號

今個月9號先出糧…(7號星期六)
係唔係冇問題 ？

我諗你首先要搵到證明你為佢工作過先
如果冇, 口同鼻拗真係冇得講
口頭承諾唔係冇法律效力
但係要搵第三方證明係好難 (除非非既得利益既有第三者在場證明)
所以點解白紙黑字咁緊要
當有問題發生就可以拎出黎打飛機

你搵到呢D野可以去搵勞工處幫手

首先你合約上有冇定明係個通知期同相關既試用期之類既野先?
因為呢方面有影響個通知期
當你上面已經CHECK晒係岩既
咁答返你個問題
如合約要求7天通知期
你當然可以比夠100日
但問題係, 僱主可以唔接受
一樣計返你7日通知期 明唔明
本來解僱就唔係單向既野
佢同樣有權力比7天通知期你叫你走

因為法例上係寫"最少"幾多天
所以如果比多冇犯法既, 但真係要雙方同意
只要合乎法例最低要求其實就可以執行

有問題
法例定明7天內一定要出到 (有早冇遲原則)
所以呢個情況佢已經屬於拖欠薪金-刑事

1.點樣定義自僱定唔自僱？

2.如果合約上有離職賠錢比公司既條款係咪唔合乎僱傭條例？

明白，因我份合約只係寫Probation係3個月，冇話離職要幾多日前通知

而7日都係我自己諗係咁，咁我問返公司HR啦，唔該哂硬膠巴

1. 自己參考

2. 呢個真係要睇情況
唔可以絕對地講係犯法

如果冇寫跟晒法例
所以你理解係岩既

lm

想問因公幹要離開香港幾日， 當中有幾日係紅日(係休息日) ， 公幹嗰幾日食住行都係用公數， 而家想同公司claim返假， 公司話如果要claim假， 就要我地俾返公幹既洗費先可以claim, 咁有無違反法例？

絲打你呢個CASE我會咁睇
首先僱傭條例下確實係冇呢方面既規定.....
即係咩呢 - 你出trip既洗費係法例上冇規定公司要比返你
呢方面真係睇你同公司之間有冇協議
我自己經驗做過幾間公司都有T&E Policy
只要跟返呢個policy入面既規定
所有支出都可以claim返

至於休息日, 法例上係講緊連續24小時不為僱主工作
如果你係果D休息日入面曾經因為佢要求而為佢工作過
咁佢係要跟返法例補假比你 (法定假日更加要啦)
但係如果你係屬於自願性質.....就得講

真心
呢件事上面我覺得你比你公司擺左一道
呢次就唔好同佢硬拼硬
佢在明你在暗
如果冇分POLICY係手
佢真係可以乜都唔比返你
但可以借鑒下次有TRIP出之前confirm晒呢D點安排先再去

ps: 你唔出TRIP佢可以解僱你, 只要比足通知期 / 賠足代通知金 及 相關薪金

同意， 我都唔諗住硬對硬先， quit左先claim返呢幾日錢得唔得？

呢幾日錢意思係紅日既錢?
法例上冇OT要補水既規定喎

係呀， 紅日(星期日+公眾假期) 既錢呀， 因為quit 左之後都無假可以補， 咁一定要補錢

勞工法例話首年有7日有薪假
但對方話首年得6日咁係咪有問題？

同行揮手區

真心payroll你忙都係幾日者.....
final payment你唔會日日走幾十人架麻?
以前我做中銀一個月可能多既百幾人 咁平均每日都係就3~4個者

其實做咩工作都好都總有得閒既時間
(我個人覺得真係自己time management既能力)
首先你真係要好熟個流程 (你未熟手冇得講啦)
再慢慢將佢優化
好多工具可以幫到你
例如excel set定一d standard form 有晒formula 一入某D野就即刻出個result出黎之類

加油啦

如果幫公司買野, 入左form有埋會計部approve印, 但公司一直唔肯比返錢我, 有冇問題架?

公眾假期及休息日(星期日) 唔一定有錢
純粹睇你公司個payroll點set

法定假日就一定有錢既
但係同時又一定要放假
所以你可以要求僱主安排返你第日補假
即係例如10月5日(中秋假) 你做左野 -> 所以當日你有薪
然後佢安排你10月11日補休返 -> 因為係法定假日 所以有薪

有D位你係有力去爭取
建議你搞既真係先claim好晒D錢先
起碼佢冇得回頭扣你

照你字面講確實係有問題
法定係最少7天

但我相信當中有D野係誤會左
因為呢個位都好少聽到比唔夠出事
佢表達錯? 你誤會左? 當中有D溝通未完全放晒上黎?
anyway 如果可以白紙黑字清清楚楚咁將個條款搬上黎咁再睇好D

僱傭條例上冇呢方面既規定
所以真係純粹睇你同公司之間既協議

就咁睇你個CASE
都已經approve左即係同意比返錢你
咁真係最後冇比你都應該可以去小額錢債追討返既.....

thanks巴打解答~

另外想問, 我離職嘅時候公司有冇權唔比我賠錢早走?
定係我賠得足公司就一定要比我走?

通知期比足 / 賠足代通知金 就已經冇晒法律責任
呢個係法例比你既權利
呢D位公司冇得唔比人走

完全係好似我咁諗

oh shit!!!
black Friday!

Part time如果個老細無講明幾號出糧兼無書面合約然後半個月都未出糧可唔可以去勞工處出信？

只要你證明到你為該僱主工作
佢都有發薪既責任
必須係糧期完結後七天內發薪
呢個係基本保障
我建議你可以問清楚僱主安排先
再要求做返d 書面文件 僱傭合約等
傾唔埋再諗下點證明自己有返工先去搵老勞幫手

係咪有勞工法例規定做滿6個鐘要俾飯鐘?

公司改通知期係咪必須要另起contract再簽？

冇相關規定喎

當然
仲要雙方同意

想辭工，唔熟代通知金
合約淨係寫1個月通知/1個月代通知金
但我又唔想比錢即走，如果我通知不足1個月，我返多2星期，之後按比例比返相應既代通知金比公司，係咪可以咁？

當然可以
總知個代通知金加埋通知期 等於一個月就得

感謝巴打回答

如果唔同意呢？

可以理解為「變相解僱」
僱主要賠足通知期或金

但reference letter係咪就會寫離職原因係被炒？

呢步係最worst case 者
咁你又唔肯接受 不如分手
咁你都可以係佢提分手前
你提分手先架麻

另外提一提
reference letter 唔係法定要求
所以可以冇既

想問下升職轉contract 放法定假期係咪要扣錢？

法例上
只要你合乎418原則
連續返左12星期
之後就會享有法定假期薪酬既權利

你所講既情況你佢升你同時將你轉做contract?
如果中間係連續既應該都會keep住有薪
如果有斷過，咁理論上要由頭計返果十二星期先開始有返

好似本身係part time 之後轉ft個陣再簽過一份ft contract 咁
但中間一路有返緊工既
唔該哂巴打

都真係要拎晒出黎睇先可以確定到洗唔洗重新計過

請問一個員工離職之後，公司有無責任比番離職果個月的糧單比員工？
係屬於法例要求定係純粹屬於指引？
通常張糧單會過幾耐先有得拎？
利申：前公司已經比左兩次假希望我，等到佢講的Deadline之後仲係咩野單都收唔到

法例冇規定要比糧單

公司合約列明全職要三個月通知期
係咪唔可以係雙方同意下縮短?
三個月合理?

過左試用期首月
基本上都係按合約規定通知期
呢件事都係合法既
當然雙方同意下可以縮短 或者 單方面以代通知金去取代
就我自己覺得咁樣既設定冇話合理與否或者邊個著數
辭職要比3個月通知, 佢炒你一樣
最緊要係簽合約之前要傾好
一簽名基本上係同意左呢件事

好就好在終身合約到六十歲...但想轉工無公司肯等... so9sad

即係咁講
有唔少公司都肯比錢買你走
不過始終呢件事唔係單向
係大家同意既野黎既
所以最緊要傾好先簽約

係咪過左試用期就有年假放?

法例上
係過左首三個月就享有年假
然後要完成首年先可以用呢d年假
呢度享有 同 用得係兩件事

但好多公司過左試用期就比人用

如果公司揸正要一年後先準放
例如我10月1號入職
到2018年10月1號先可以放
咁第2年年假係咪都要等到2019先有得放?
同埋年期係咪要年尾前清晒?thanks

想問下如果啱啱入職嘅第一個月，而我份工係全職
星期日佢係咪又權唔出糧比我？( 即第一個月比人扣4日錢）

你理解冇錯既
法例本意係要你先儲左假先可以用
至於清假問題其實法例本意年假係由僱主安排
所以理論上唔應該存在放唔晒既問題
本意都係要用晒冇話可以帶落下年得與否
再講放唔晒係僱主責任
要點安排咁呢d 就法例外既野啦
多數公司都有相關守則既

首先法例上冇規定休息日（星期日）有冇薪
即係話可以有薪或無薪都係合法既
但問題黎啦
你係月薪既話
你休息日無薪都唔應該會收少左錢
只不過變成你每個月會因為工作天唔同而令你既「日薪」唔一樣
不過要留意一點
係新入職首三個月係未享有法定假期薪酬呢個福利既
換言之例如十月既國慶&中秋假期係可以唔發薪比你

建議你問清楚佢扣薪既原因先
如果係真係扣緊星期日
咁可以搵定老勞幫手都得鳥

我都想知如果係contract renew 中間係連續有返工
洗唔洗重新計過

你renew係點re法?
中間有冇斷開1日之類?
同埋有冇真係個個星期都返足18個鐘?
你上面一句只係好簡單咁講「連續」
我好難肯定咁話到比你聽一定計或者唔計

如果係
01/01/2017-31/12/2017 續01/01/2018-31/12/2018
中間1日都冇斷 個個星期都返足18個鐘

想問, 上司(唔係大老細, 只係經理之類) 有無權可以罰員工錢?
罰錢意思唔係扣人工, 而係要求員工以交出現金以作為上司不滿員工表現嘅懲罰?
例如 櫥窗有塵未抹得乾淨, 貨架排得唔夠整齊之類

就咁睇呢個情況應該就當係既
你MPF都應該冇斷供啦

或者咁講
佢代表公司去做呢件事係違法
佢以個人身份去做呢件事
其實你可以唔洗理佢
即係係街有乞兒問你拎錢你比唔比你係既權利

追問多少少
咁佢可唔可以用任何理由辯駁去合理化罰錢呢種懲罰?
例如係話: 你做漏野,令其他同事做多左, 罰錢係用黎買零食飲料之類去慰勞其他同事

都係果句
如果佢係代表公司去做呢件事去「罰」你錢 -> 咁係違法
如果純粹個人身份去做呢件事 -> 你可以理解有個乞衣問你拎錢你比唔比係你自己選擇

佢再有呢個情況你可以先套佢料問清楚係咪代表緊公司去做
如果佢答得係你就可以大鳩佢: 對於你呢個要求我會尋求勞工處協助, 因為我唔認為呢個做法係合法既
如果佢唔係代表公司既話....咁你可以試下掉轉問佢拎錢睇下佢又比唔比你

好, 麻煩晒巴打
聽到成日話罰錢攪到好大壓力

頭3個月預咗無紅日錢
但418係咪只適用係pt員工？

輕鬆既
佢拎公司出黎最好叫佢拎埋D白紙黑字證明
再一次過拎上老勞同佢玩大佢
開到file呢佢都唔洗旨意可以隨便炒你

其實法例冇分PT / FT
總之過418就享有晒全部僱傭條例既權益

佢就係話我，因為第一個月佢可以當我未係一個連續嘅合約員工，所以唔洗比休息日我
但公司星期日係唔洗返工，局比人扣

你個合約係月薪就唔應該會咁
休息日可以有薪或無薪
但係月薪制就唔係話「扣」
呢個位應該問清楚
如果確定係咁建議你打去老勞問 同 開file
我都幾肯定佢咁做係有問題既

唔該曬巴打

it's Friday!

OK 又星期一
倒數5日

想問食飯時間有無限制?返八半但要三點先食得
痴撚線架!

法例上冇相關限制 (冇食飯時間都得既)
只有一D相關係指引建議點做
所以呢個純粹係你同僱主之間既協議

做錯野令公司有損失
俾佢炒會唔會有得補7日?

我想問 做滿三個月 就有AL
其實洗唔洗過試用期？
因為我想係過試用期前 辭職
提早一個星期通知
最後工作日 就岩岩夠三個月
係唔係可以拎AL錢？（我無放過假）

做錯野令公司有損失 <- 呢件事上面唔夠力達成即時解僱
所以佢炒你一定要賠足代通知金 或 比足通知期

可以咁講
呢個係法例比你既權利
BTW個AL係按比例計
唔係full grant架

感謝回答
準備走人
食埋三日AL錢

代朋友問
因為公司跟足勞工法例，未過試用期法定假日無薪，但佢係五天工作，有時星期六日有紅日都會照扣錢，所以我朋友想問咁樣扣合唔合理？

想問下有冇講請病假嘅假紙一定要西醫
如果我拎住註冊中醫嘅醫生紙 佢唔收有冇問題

我會咁睇件事
法例只要求每6天要提供1天休息日
根據法例如果休息日撞岩法定假日
咁應該要再安排另一日作為休息日既補休
咁即係點呢?
我理解係 你僱主有權係唔發薪比「法定假日」
佢仍然要去比返「休息日」你
但而家究竟佢將額外果日定義為「休息日」定係咩呢?
呢點就係僱主可以爭辯既地方

-> 如果呢日唔係「休息日」,咁你以「法定假日」去睇呢件事,佢唔發薪比你朋友,合理

只要係註冊既醫生證明都係有效既法律文件
btw 你如果唔係連續4天或以上既「病假」
法例冇規定有冇薪
咁就真係睇你公司點玩

咁僱主都好著數姐

法例本來就係保障晒雙方
有權利 亦有義務
所以我唔會話邊方面著數D

touch wood做夠幾年
有個大病幾個月返唔到工
公司都要出糧直到用晒D病假
咁公司可唔可以叫蝕晒?

求各位巴絲解答，我朋友係外國人黎左香港教書，咁佢就同一個agency簽左一份一年約，裏面提到如果未夠一年quit的話就算比足通知期都要賠一個月人工因為份約未完，我想問有冇辦法唔比如果想提前完約？

咁要睇佢合約內容點寫
始終呢件事有僱傭條例以上既野
而佢都簽左合約亦同意左
而呢1個月糧係為違反合約既違約金
都冇話犯法
但佢唔可以"扣"佢薪
必須要比晒你朋友應得既野
再問你朋友拎返呢筆錢

明白，咁巴打覺得有價講？

咁真係要問返施主你自己
都有見過有數講既
好因人而異

有個case 想問，周休兩日
比如星期三/四啦

咁總會有d紅日係星期三/四
其實有無需要補返？

根據法例
如果「法定假日」同「休息日」撞左
咁就要另外安排一日補休

咁而家個問題點黎啦
因為休息日僱主可以安排幾時放
總之維持每6日工作有1日休息日就得
咁你撞「法定假日」果日只要唔係「休息日」咁僱主就冇必要補比你

咁即係因為本身有兩日休息日，就算其中一日係法定假日，都無必要補假啦
輪班真係慘d

都係同僱主事前傾好先架炸.....

樓主
我想問如果老細想炒我，而佢又俾足兩個月notice
當我收到人事部俾我封信之後，我係咪冇嘢可以做？

工作期間無收到任何warning letter

法例上解僱唔需要理由
比足應比既野就可以了
所以呢個CASE, 係既冇咩可以做
有2個月咪HAE下搵下工

樓主你好，娛果我入咗一間公司（總部喺歐洲），係經agent介紹。但由於請我個上司比人炒左，總部hr又廢，結果我同公司係冇白紙黑字嘅僱傭合約。

公司有幫我供mpf同比勞保，仲有醫保。

由於我工作量好大（文職，但每日開工12個鐘），我一直想走。咁如果我過左試用期仲可唔可以immediate available？

唔該晒！

想請問樓主：

我o現職公司做左一年半， 舊年五月入職，我搵到另一份工所以諗住呢一兩個星期resign, 呢間公司resign 係一個月通知。

我想問我下個月last day 時候有冇得拎到double pay (full or 按比例）？

公司糧期係1 號至30 號， 7號出糧

如果有野提供得唔足夠請指正

想請問樓主

合約寫左離職要一個月通知
但做左一星期發覺份工唔岩自己
而家做左一星期resign洗唔洗一個月通知？定可以即走？

按你所講既情況
我gut feeling就覺得應該係已經做超1個月 (你話已經供MPF)
所以肯定就冇左即日通知就走得呢支歌仔唱

呢個要睇下你份合約點寫
如果合約冇寫明係屬賞贈性質或隨僱主酌情發放
咁理論上都應該係按比例出比你

比你參考下

如果有試用期 -> 首月可以即日通知即日走
如果冇試用期 -> 根合約不少於7天

但如果我覺得係因為我之前放左10幾日病假呢
可唔可以入勞工處告佢地？

老細上星期5 話 一個月通知我離職, 問我想幾號走可以商量
琴日知我想返足1個月 就彈弓手想踢我走 諗住唔出花紅 (要過多一個星期先足半年法例可以計pro-rata) &俾少d補假錢
宜家個情況告唔告得佢賠足?

樓主 我兩個幾月前開始返份兼職
琴日喺完全無通知下被賤腦細踢咗出group
可唔可以assume佢無通知無補水就炒我 去勞工處舉報佢?
Thanks

你既情況黎講
係僱傭條例下
你前僱主冇野做錯既
但如果證明到佢係因為你有病而解僱你
咁佢有機會犯左殘疾歧視條例
你真係要搞要搵平機會而唔係勞工處
要係呢方面入手

法例上應該冇規定花紅要咩過左半年先有既相關資料喎
你有冇呢方面既資料比我參考下先

我就咁睇件事
more on呢個花紅係咩性質
如果只係賞贈性質或隨僱主酌情付給既
咁同你邊日離職應該唔太有關係影響到
或者你會話合約或者相關係公司內部文件有講明點情況下會有
咁我會覺得成件事偏向你公司同你之間既協議 / 動作有冇違反到合約條款
而未必真係關僱傭條例事

咁當然
法例有最低要求通知期要幾耐
咁如果你 或 你公司比足相對應既要求咁就已經OK

踢左出group係咩意思?
炒左你定係咩??

如果係講緊解僱你既意思
我覺得呢個case都唔太夠力告佢
相信上到老勞都係大家傾返件事
佢比返足夠通知期你
然後呢段期間又唔安排你返工
咁結果都係應該一樣

踢我出whatsapp group
就係唔知可唔可以當炒
佢到時話俾返通知期就得?連代通知金都唔使?

我完全理解唔到踢出wtsapp group 點解可以理解成解僱喎

anywsy其實正式通知你解僱
按返合約定立既通知期
期間唔安排你工作 (你返pt 應該都係按工作日數或時數發鄴架啦）
結果應該係一樣
係度講多少少 通知期 同 代通知金應該係同等既野
總之呢兩樣野加埋夠支持晒大家所訂立既合約或法定條款就ok

唔知你地之間合約點定
因為你話係pt 我唔知你返工夠唔夠418
好難比到d 肯定d 既答案你

因為交更同派更都喺whatsapp group
依家唔會預我交更 亦唔會再派更俾我
咁都唔算炒??
無簽合約但返夠418

問3. 如僱員在酬金期完結前已經被解僱，是否有資格按比例領取年終酬金？
答3. 僱員在1個 酬金期內按照連續性合約受僱不少於3個月，而被僱主解僱（但並非因犯嚴重過失而被即時解僱），可按比例獲得部分年終酬金。
如曾明確協定有試用期，在計算僱員是否合乎資格享有部份年終酬金時，該段試用期（以3個月為上限）不得包括在內。但倘若合乎資格，在計算部份年終酬金的金額時，則必須將整段受僱期（包括試用期）計算在內。

佢而家只係踢左你wtsapp group
後面呢句「依家唔會預我交更 亦唔會再派更俾我」基本係冇人確認過只係你主觀咁睇 (咁當然明眼人知乜事)
我係你呢就會打電話去問清楚咩事
至於搞唔搞上勞工處就真係睇你自己
我覺得呢件事都冇乜好搞...
我諗到既方法上面講左兩次唔再講啦

定義
年終酬金是指根據僱傭合約訂明每年發放的酬金，包括雙糧、第13個月糧、年尾花紅等，但不包括屬賞贈性質或隨僱主酌情發放的款項。

所以我上面都講左「more on呢個花紅係咩性質」

算係雙糧

如何可以
你不如將合約上面講雙糧果段原原本本咁打出黎 / 影出黎
如果你唔想
我只可以話如果佢係講明一定有既野
你幾時離職都應該按比例收返
但你個case實情係合約上點寫係最關鍵

仲有佢迫我簽文件先俾錢 我話金額有問題 佢就唔俾文件copy 又冇俾錢就踢我走先 叫唔叫無理解雇

好 唔該你

你應得既薪酬佢就冇得拖既
文件你簽唔簽都好
佢唔比既佢就係拖欠薪金
咁就係刑事
可以去老勞開FILE

文件唔比copy
呢樣法例冇規定
所以純粹你同佢之間既事

其實你呢段我唔太理解個情況
BTW都再講一次
解僱唔需要理由
你辭職又好 佢炒你又好
法例上只需要比足通知期 / 代通知金 就可以
咁當然包括所有其他應得既權益例如Annual Leave pay 等

想請問下公司咁樣銷假有沒犯法?

公司要求要係12月31日前放清當年所有大假, 如果唔係就只有放剩的一半可以帶落下一年(重要係下一年3月31前放埋)。

例如當我今年有10日大假, 自己放左6日, 係年尾12月31日前重有4日因為太忙而沒放到。
公司就會cut 左一半(2日), 得返一半(2日)可以帶落下年3月31日前。
如果你係下年1月1日至3月31日前都沒放埋個2日, 佢就會係3月31日前cut 埋佢。

而公司係唔會有任何金錢補償。

首先
法例上年假應該係係要儲左先用得既
即係咩呢
例如你2013年3月2日入職
你返到2014年3月1日 先會儲到1年既假期
咁你係2014年3月2日到2015年3月1日期間就可以用返上年儲既果D假期
個玩法就係咁一路順延落去
而法例上年假係由僱主安排
所以並唔可以存「放唔晒」呢既事情
冇放唔晒, 所以更加唔應該會出現forfiet呢回事

而家你同你公司係第一步已經唔係跟法例所定既方法去放假
(法例係儲左先, 而你公司係預支左先)
呢個位其實已經可以入佢
其次就係佢唔可以因為冇安排你放假而forfiet你既假
咁當然, 你要去咁爭取既話,
僱主跟返法例去處理
隨意去安排晒你年假你又O唔OK?

其實方間好多公司都係咁上下規矩
比同事自己安排幾時放假
咁呢D位比左flexible你, 其實作為僱員都應該好好計劃下點放假
早D安排就可以避免呢D情況

Thz.
1) 因為我地公司成日都要出差同外國station.咁係外國日子當唔當假? (即係佢可唔可叫我係外國station期間返少一日, 即係返一二四五, 星期三唔好返office/site, 當扣我大假?)
2) 用返本地例子, 當我16年4月入職, 即係我下年4月(2018-4)先可以開始放我係(2017-4至2018-3)所應得大假?

1) 我會話可以, 因為法例上年假係由僱主安排, 咁巴打你都去到要出trip既level
我相信呢D位有得同公司傾下, flexible去處理既
2) 16年4月入職
咁去到17年3月都唔可以放年假
但去到17年4月就可以用返16-17年度儲既假
要係18年3月或之前用晒佢
咁18年4月之後就可以用17-18年儲既假
要係19年3月或之前用晒佢
咁講明唔明?

係儲假? 咁每年RENEW一次合約個D又點, 佢一年有8日, 放唔晒就強制變錢, 下年RENEW又有返8日咁係唔合法?

同埋佢扣左NO PAY先, 最尾先幫返AL既錢俾你係唔係可以的
例如我今個月放左一日假, 佢出糧會扣左錢先, 下個月先會加返俾你, 咁樣做有無問題

首先完約就係結束僱傭關係
咁既情況將年假餘額變錢呢個係法例既做法
咁睇件事我覺得無問題亦合理

佢當你no pay之後下個月補返
如果個數唔係太大
唔太影響我自己生活
我本人又唔覺得太大問題
咁當然佢呢個做法唔係合法啦
按理應該係年假有年假薪酬既計算方法架麻

但佢個計法好濕鳩
AL補水係月薪除20.5
NO PAY係月薪除果個月working day
有機會係蝕左錢

1) 低級員工先要出差...
2) 我而家就係重未放晒之前D假...佢而家話要清

no pay點計真係同公司之間既協議
但呢類既計法應該要一致
如果佢呢度計no pay leave係用working day
咁佢休息日應該要當無薪
咁係計713既payment應該會多D
呢個位其實都幾肯定佢地咁懶野

而annual leave正正就係要用713去計既
其實佢咁除應該都唔岩
不過如果計出黎係高過713咁其實就冇問題

都係果句
你如爭取權利同時有義務係要執行
睇你自己肯放棄幾多去爭取

明明宜家先11月，咪求其搵幾個星期一唔撚返囉/聖誕去個旅行
清唔切假就預左要蝕架，唔想蝕就早d plan 好

想問下如果未做夠一年, 有薪病假只有3日, 請第4日開始要扣AL, 法律上有無問題

新手又想問下

1. AL 法例上係由僱主決定幾時放?

2. 僱主有冇權唔批准員工請no pay leave?

3. 假如員工既AL放唔哂又無得帶落去, 自動當僱員棄權, 個責任係僱主 or 僱員?

4. 合約上寫工作時間係星期一至五, 9am- 6pm , 但有句"視乎情況需輪班工作, 包括公眾假期", 係咪代表老細有權要求你24小時時開工? 如果星期五叫你星期六日6pm-3am開工但無pay無補假, 有冇犯法?

人生已經如此的艱難有些事情就不要拆穿

法例上有薪病假係講緊連續4天或以上
你放一兩日果D法例冇規定
即係冇薪都得
你個病假係咁既情況(連續4天或以上) 我地先再討論你公司既做法合唔合法吧

1) 講白D的確可以咁理解
2) 法例根本冇no pay leave呢樣野, 所以呢樣野純粹僱主僱員之間既協議
3) 僱主, 理由同第1點相同

關於第4點我想講多少少
首先如果僱主要求你休息日工作, 即使一秒鐘都應該要另外補返一個連續最少廿四小時既休息日比你, 呢個係法例本意
至於OT補水既問題
法例除左「最低工資」之外就冇相關既規範
所以除非你拉平均低過最低工資, 咁僱主就要補差額比你
其實呢件事好簡單
合約點寫咪跟合約
佢要求你都可以拒絕
咁你唔跟老闆既要求去做某D野會唔會影響左自己前途就另一件事
法例上解僱都只係要比足通知期或通知金就得
咁佢叫到你加班, 你咪事前傾清楚點補償
補假又好 補水又好, 最緊要大家事前協商好再去做, 拎唔到共識咪唔好理佢囉
btw如果你係 「自願」OT, 咁就乜都冇權去爭取

明白哂
雖然我都要員工要爭取其實都預左轉工+勞工署見

又星期一

辭職公司話扣假冇問題，但Last Day一定要返工，合唔合法？

另外，佢有冇權要我Last Day一定係星期一至五？（即唔可以係星期六/日）

我已經向公司提供左地址及銀行戶口俾佢寄支票/入數 要求佢7日內出代通知金, 但公司無視我既資料 聲稱已經一早準備好支票 話係我唔自己上去攞/同炒我果日我唔攞 (果日佢係驅逐我出公司 唔俾我留低 亦冇俾支票我)

留名得閒討論下法例問題

利申 6年hr 小薯仔 c&b acct service 都做過
審裁署都上過幾次

大假正式叫咩假？
年假叫有薪假期？
咁銀行假同勞工假係乜？

大假=年假=有薪年假=annual=AL
銀行假=ph=public holiday=紅日
勞工假=sh=statutory holiday

小弟岩岩入左間中資銀行做
而且係政府部門做緊輔助紀律部隊
HR話要上繳60%政府人工
請問銀行咁做合唔合法？

法例本本就冇「扣假」呢樣野
總之未用晒既假就變錢
你要早d生效個離職就比錢
成件事就係咁

Last Day洗唔洗返工
其實好睇你幾號遞信同幾多日通知期
法例上冇相關規定話一定要平日 或是 唔可以
我會話就你幾號遞信再跟返法例或你合約上既通知期黎計
最少既通知日期就得
佢當然可以要求你延長
但你可以拒絕
跟返合約就可以

講真呢個位你冇收到錢就係佢錯
佢完全冇條件玩賴皮
我係你就打多次去最後通碟
比個期限佢比錢你 或許 安排你上去拎CHEQUE
唔係就老勞見

睇住細佬

唔小心整爛左公司個門鎖幾次
佢可唔可以無警告之下即時抄我？

補充多句
勞工假=sh=statutory holiday=法定假日

法定假日 一定等於 公眾假期
但公眾假期 就未切係 法定假日
通常一年有17日公眾假期 而呢17日入面有12日同樣為法定假期

我記得中銀都好似類似咁既規則
我會咁講
呢件事似係僱傭條例以外既野
因為佢唔係扣你
而係你比佢
咁呢個你比佢既動作你出於你自己主動既
(我相信你都簽左相信文件同意咁做)
我唔會話呢件事犯法
而你唔去做呢件事既時候你某程序上係違反左合約
但佢絕對唔可以因為你冇做呢件事而即時解僱你

我就係覺得佢玩野, 佢係要我親自上去拿, 我唔覺得我要咁做, 因為我已經俾哂方法同期限佢 俾錢我

真係要睇情況
你就咁講「唔小心整爛左公司個門鎖幾次」
咁既情況就好似唔夠理由去令佢即時解僱你 (即係乜都冇得賠果種)
但如果加埋其他野.....例你咁之後令公司比人爆格...唔見左XXXX之類
咁就有排拗
同埋點解唔小心都可以整爛幾次
我覺得都有少少講唔通

1. 如果公司講明一個月得4日例假，即係一年48日，有無違法？ 因為奴工法例講過每7日要有1個休息日

2. 奴工法例要連續4日病假先有4/5 糧，可唔可以分4張假紙？

3. 如果有醫生紙，寫足4日，但係仆街公司特登編第四日係我既休息日，之後話我唔係連續4日病假，無得補水，犯唔犯法？

1) 總之維持到每返6日就有1日休息日就得, 佢咁設定如果後面一野補返晒差既都得既

2) 法例上冇話唔可以

3) 佢就算編左你休息日呢個病假都係連4日, 只不過係重疊休息日, 唔應該會影響到變成冇pay

但係一年有52weeks 感覺應該要有52日例假先啱

問多少少，唔該曬巴打
公司有無權要求員工有病要去急症睇？ 否則唔計病假
Ps 公司無任何醫療福利既

即係咁講丫....
如果你公司新年初十開工
咁突出果幾日當晒休息日放
拉返都可以叫做夠晒52日休息日一年
咁咪可以囉
呢個係我諗到其中一D有可能既情況
實際點操作 有冇問題真係要睇晒成件事先答到你
所以我話總之拉平均每6日1休息日 (total 7日/cycle) 就OK

至於病睇急症
呢個就真係係同僱主之間既協議
如果關於到連4天病假要出糧果D
咁就唔可以話一定要指定邊間醫院先至得
任何有法律效力既醫生紙都已經可以
但如果你話一兩日病假之類用黎紀錄返既
咁公司可以定相關規則
員工唔跟既之然會可以影響到紀律問題或者會比人warning之類
但重點佢呢D紀錄又100%唔可以令你被佢地即時解僱
(前題你有睇醫生有晒證明, 只係你唔係睇急症)
所以睇你自己點睇件事

如果講緊既係法例以上既病假
例如一兩日公司都會PAY既
咁你唔跟佢規則佢唔pay
我覺得都好簡單好直接

唔該哂

上一份工辭職，
正常要一個月通知期既，
但個老闆話俾我即走，即刻開埋支票俾我，但就無通知期個一個月糧

就算我遞信先都好，其實佢可唔可以叫我即走但唔補水？

唔可以，除非犯嚴重過失即時解僱，或雙方同意即時離職。
你辭職係你既事，佢想你走依然要比通知期你。

唉，個陣見佢又即刻寫左封reference letter 過我，就接受左

不過如果留低hea 埋佢就未必寫俾我

如果跟足勞工法例 補錢炒左個Staff 但佢唔肯收代通知金又唔肯走 咁可以點搞？

有冇熟勞工法巴絲知道
收銀收少錢 係咪要賠足個筆錢
個個上限賠$300 係咪冇用

佢開呢個offer 比你
你又take左
咁成件事已經完滿解決

法例上冇賴皮呢個玩法
如果佢已經唔係你既僱員
咁佢都冇理由出現係你公司

報驚請慈母黎幫手囉

跟僱傭條例係300
另外可以從民事訴訟追討其他損失
點判就睇個官

請問我放一日病假佢計我no pay，
但係當月薪金扣減嘅工資係按年假薪酬而非月薪除當月工作天，咁計有冇問題

合約冇說明病假，已過試用期，當日仲蝕埋醫生錢

麻煩巴打提供意見

因為公司更表編左某一日補假
咁因為我同上司都忘記左 所以提早同上司申請補假

上司同編更人不同
編更人係hr
佢話可以計我曠工
有冇得咁做？

年假薪酬=過往12個月平均日薪？
你本身係月薪制？
例假有冇錢？

一日病假no pay 就正常既

法例就冇講no pay點計既
個前設係要合理同公平
老實講用713 去計你應該都唔會點蝕
除非你行commission啦
呢d 位同僱主溝通下先
睇下佢點解用呢個方法計

佢計你曠工會有咩後果？
如果唔會觸及到法例咁佢鐘意叫呢樣野做乜都冇所謂

係工作紀錄寫我曠工 ？
大鳩我

如果只係寫花你紀錄
咁呢D屬於你公司內部既文件
佢冇咩犯法喎又

上司叫我早D返, 咁我提早放工其實得唔得?

跟返合約幾點至幾點 計返幾多個鐘就走得?

比著我會同上司傾
然後白紙黑字大家簽返份新既合約更改工作時間
日後唔洗拗
至於幾點返幾點放
就要靠自己同公司去傾
法例可以話冇相關規限

又推一推先

我又想問下，學校唔比AL同sick leave得唔得？我個friend張contract寫明跟學校假冇得自己請，同埋病假要扣返果半日嘅糧，冇醫生紙就扣全日

岩岩先睇到個post

想請教一下巴打 如果我辭職需要一個月通知期
我肯賠足一個月
我今日遞信有冇權即日last day
公司有冇權話因爲計糧或者辭職既手續delay我個resignation

Thankss bro

法例本意
年假係由僱主安排
按你上面所講既情況
亦合乎法例既安排
並唔係唔比AL, 只係由校方(僱主)安排

然後法例上病假要有薪最少連續4天或以上
你首先達到呢個條件先有資格講病假薪酬

法例上
你當然可以咁做
僱主總之係7天內同你settle down個payment就可以
都冇話一定要即日搞掂晒既

在情....雖然唔知巴打咩事咁激即走
可以既話同僱主夾下囉
可以既咪留多一兩日比佢計埋條數先囉
當然呢一兩日都要同佢計足通知期
咁你又比少D 而且佢又要出糧比你

請問一聲employment contract內
"Upon confirmation of the satisfactory completion of your probationary period, the notice period to be given in writing by XXXXX Co. Ltd. or by yourself to terminate your employment is one month."

但我做左一個月, 仲未過probate..即係要幾耐通知呢? 一問HR佢咪知我想走...可以點做

如果你肯定份合約有講明
而你又有probation
咁過左首月跟法例就應該係最少7天

但我唔會知你成份合約其他地方有冇寫
所以都係建議你問下HR
其實佢知你想走有咩問題

因為我冇睇清楚合約, 就同新公司果邊講我一星期通知, 佢貪我夠快可以on board先請我...如果轉個頭同佢講我要一個月通知, 佢應該唔會等我..但我問完HR又怕佢同我阿姐講我想走

照計合約冇講明 (我上面打錯字)
而你又係試用期內過左首月
咁7日就應該OK
anyway 你自己執生
因為我冇你合約係手唔知有冇野你睇漏左既

唔該晒巴打!! 感激感激!!

如果係NPSH ot會唔會有錢/可唔可以ot?

我唔係好肯定NP點解
我估SH係講緊法定假日?

法定假日薪酬係福利黎
只要你夠418 同埋 已經做滿3個月 咁就可以享有
而呢個福利係一定要放假既 (而係有薪既假期)
法例上係冇得比錢買左佢
至於你真係返左果日
咁按法例僱主要另外安排一日比你補放返

唔好意思 我想問我係試用期 佢照比紅日我放 但我想一過試用期就唔做姐係第4個月先唔做 定我開口話唔放紅假會好d 因為我果行係零售 會唔會比佢扣返先前放左ge紅假錢

呢個就真係睇你間公司
有D係會追返 有D係唔會
兩者我都聽講
如果你問我
佢比左你其實冇權扣返你 (即係唔可以扣你人工話對消返比多左果部分)
佢只可以問你拎返 而你唔比佢佢最多只可以從民事訴訟追討你
咁當然最後點做你自己決定
真係唔屬於自己既野咪比返人
公平

你好巴打，proba .第二個月，想辭職，要7日通知

我聽日遞信既話係咪返到星期六（5.5日）

7日通知一般都係講緊7個日歷日
你今日遞信 一般都係黎緊星期六係最後受僱日
有D公司遞信果D唔計第一日 咁就向後推多日 即變左星期日
兩者都得既
睇你公司

有幾樣野想問

1. 我喺30號遞信 7日通知 (即係最後返工日係6號)
然後個hr同我講會喺我離職後先一次過出哂
d糧
當時諗住佢係7號會出哂俾我 所以應承左
但係最後係喺我離職後7日先出糧
咁樣我既前僱主其實係咪犯左法

2. 辭職既時候係試用期最後一日
換句話講 正式離職當日已經過左試用期既日子
僱主有冇需要俾返AL錢我 (按比例計係2日?)

3. 僱主如果係用支票出糧
係計 僱主準備好張支票既日期
定係 僱員領取支票既日期
預定俾cheque果朝我冇返 一過lunchtime就好緊張咁搵我 話會犯法

感謝巴打

糧期完要係7日內出 正常黎月薪同份尾糧唔可以分開出

al 係計服務滿3個月 唔關試用期事 你夠3個月就要prorata 計比你

呢度有灰色地帶 法例冇講要出cash 但我打過一個case 類似情況 個官話僱主有責任確保僱員收到糧
其實你一去勞工處追 僱主即時比票你settle 啦 無謂鬥氣 上到庭比官屌

sorry 巴打，佢寫係7日工作天，咁應該係幾時？

不過我見佢首月試用期都話要一天工作天通知，係咪有犯法

1. 補充：我意思係你full month 既糧要糧期（正常月底）後7日內出
所以full month 既糧唔可以撈埋你月頭果幾日先一次過出

你番七日工囉！唔係數日曆
犯呀 佢追你代通知金咪犯囉

佢寫7個工作天咁你咪照數返返夠7日工囉
我會將果0.5日都當1日
咁當然你自己最好就問清楚你公司負責人點計
而家佢咁寫咁要求冇犯法既
因為法例係講最少7天

至於首月都要一天通知
咁要睇佢點定義果一天
因為普遍今日遞信今日當第一天
咁既話其實都唔可以話有錯 / 犯法

第一點好似怪怪地
你final payment還final payment
上個月糧還上個月糧
咁撈埋晒係13號(?)先出就犯左法
不過anyway你既然而家都收到就冇野好搞

HRO巴打所講咁
每個糧期完結後7天內要支付薪金
你個CASE應該包括左2份糧
應該要分返開先岩

3果個 我自己既理解就係僱主用咩方法都要比到份糧你既
所以你收唔到佢就的確係犯法
咁當然真係上到庭如果佢SHOW到佢已經用盡方法去比你都唔成功
咁佢都應該甩到身

2. 我好肯定佢冇俾過AL舊錢 咁有冇機會追得返

3. 假如張cheque寫係3號準備左
但係hr到6號先搵我(7號off)
假如我真係攞唔到 咁有冇得拗

2) 有，過左三個月就享有，你打去問下先話睇左法例係有，佢地唔比再搵老烤開file

3) 我咁睇啦
佢都準備好晒比你
你果日冇返其實佢直接幫你bank in 埋都已經冇事
我就唔會話有咩風險既

年假日數不超過 10天 可將不多於3天的假期分開發放，而餘下的年假則應連續發放。

公司規定一次最多可放3日大假
eg 3 1 3咁放
其實有冇犯法

翻工頭兩日可以有得話因爲當trainning，如果頭兩日翻時候發現唔啱自己，離職不會有量出？

法例上係唔得既
如果7日假 應該有一個最少係連續4日既

應該唔理佢乜鳩性質返左工就有糧出
training都係返緊工

如果公司企硬可以點

佢哋就喺怕啲人翻兩日見唔對路就唔做，所以第三日先開始計量！

如果你夠膽
你可以試下SOFT D咁同佢地傾
print埋呢條例出黎比佢地睇
咁佢地都唔理既
你都可以去搵老勞幫手
呢個係你可以爭取既權利

但我必須提一下
年假係法例本意係由僱主安排
如果你撐到咁行
我相信佢主動安排你放年假你都一樣唔會開心

有時呢D位真係大家就

你睇清楚自己份合約先囉
個受僱日期係幾時
冇得話training就唔出糧比人

受僱日期📅就是當天上tranning
更要我們簽名作實頭兩日係不計算人工！

ok thanks

d AL錢未必追返啦 加埋應該得三四百
而且都隔左2個幾月
同埋間公司太閪 唔想再有任何接觸
為左唔想淨係過一千幾百俾人
而將份糧同final pay撈埋一齊過數已經好on9
拎幾舊當買個教訓等自己下次唔好再錯

其實勞工處有指引討論培訓是否受薪
我印象中好似話工時以內定唔知受僱條件既話係建議受薪

btw 佢唔想蝕兩日比你既話就上完堂先commence 啦 諗埋d 縮水寫埋d 垃圾agreement 我係你就quit

都係果句啦
法律比左呢個權利你
行唔行使係你個人選擇

巴打有冇相關資料睇下
google過唔係好搵到

搵緊 我都搵唔番我當時睇既野 但搵到d 類似

1.

第四點工作時數計算

2. 最低工資條例
工作時數
僱員於某工資期的工作時數，包括該僱員按照僱傭合約、在僱主同意下或根據僱主的指示 ——
(a)留駐僱傭地點當值的時間，而不論該僱員當時有否獲派工作或獲提供培訓；或
(b)在關乎其受僱工作的情況下用於交通的時間，但不包括該僱員用於往來其居住地方及其僱傭地點(其位於香港以外的非慣常僱傭地點除外)的交通時間。

可能我果陣睇既就係MWO 既野，我記得EO 係冇講培訓有冇人工
不過apply 番個case, 佢簽哂紙就唔洗追啦

已經走左啦！去到新地方做自閉仔

合約寫1年後先可以放12日AL 無得累積
咁老闆話三個月就可以放

想問如果我做夠一年加多一個月後quit
其中放左五日

咁會點計
是咪12-5+1？

entitled - taken = balance
thats simple

其實我都係從min wage果度既「working hours」去諗呢件事
我以為巴打講既係其他相關既資料講培訓同薪酬有關

補充點
如果第二個年度未夠三個月
法例上本意係應該未開始享有
所以真係要講應該係12-5

entitled 應以受僱時間去計算？
巴打例子 應該係
13/12 * 12 =13 wor
3個月先享有年假應只係講服務首3個月，非每年首三個月

岩岩去revise 原來真係以假期年計算
長知識了

btw 真係有公司咁計？

公司點計還公司點計
法例本意係咁
我都真係有聽過唔少港資跟足法例
因為法例係最基本
所以必須要以法例角度講左先
等大家有心理準備

今日學到野

大家交流下
我都柒過
有時唔肯定既都會1823先

1823 十問有唔識
有時打去搵調停主任仲快手

blue monday

oh yes!!!! it's friday

OK 又倒數5日放假

oh yes!!!
It's Friday!!!

推一推post先

公司放25 號 但果個星期無左個例假
有無問題?

我建議你問清楚公司係點安排先
25號或22號 是但一日係法定假日, 睇公司安排
然後例假係每返6日就有1日
呢D係要分開計
但例假就可以夾埋一齊放都得既
即係例如連返24日 再連放4日咁
少就一定唔可以少
所以你可以問清楚佢係點安排先

放完假又返工啦喂

遞左信之後一星期通知如果請no pay leave/sick leave得唔得
thx 巴打

pish

首先法例上冇話唔得
而法例上係沒有 無薪假 呢樣野
法例上亦都明示左假期係由僱主安排既
咁所以你放呢D假理應要得到僱主同意先得既

再三強調一下
病假就真係冇得SAY NO既
但留意返就算果個病假有冇薪都好
你請得病假最好都去拎張醫生紙
日後有咩爭議都係好有力既證明

想問下我本身唔係放星期日
係返6日放1日 但無話一定係邊日咁 睇佢點安排
但今年有53個星期日
咁我係咪應該有53日例假先岩?
佢而加話得52日

總之每返6日有1日休息日
唔係計有幾多個星期日

之前問過, 但都想問多次
無sick leave係咪合法
sick leave係會扣AL, 同埋無得儲

佢條例寫1個月可以有2日, 但一請就會扣AL, 咁樣合唔合法

我會咁睇件事
法例上一定有SL保障既
所有佢寫左但又違反法例既都可以唔洗理佢
(即係冇得儲之類, 法例可以儲到120天)
但講緊係請連續4天或以上先有SL PAY 呢樣野
所以少於4日既, 一般都係僱員同僱主之間協商點處理
一般公司多數都係當無薪咁處理
咁當然病呢D野係冇得限住放幾日架啦

至於AL
係法例上年假本意係由僱主安排既
咁佢將你冇返工既果日 (即係請左病假果日) 用AL去cover
有少少灰色地帶啦
我會話你可以唔同意 而堅持要求佢以無薪假去取代既
或者換轉咁講
你病時左既AL, 你都係收到AL既錢
咁到你要放AL時唔夠假咪NO PAY
其實到最後埋單條數應該係冇分別

法例上係冇no pay leave 呢樣野既
咁真係要放
就變左僱主僱員之間既協商
咁當然呢個計算就算冇法例管制都必須要合情合理啦

至於你個case
本來唔洗返變要返 然後返左有OT
我會話最合理既做法係唔返就冇左OT果舊
如果佢再額外扣一日錢
變相就唔太合理
極端D 我返十日 唔返十日 係咪會一蚊都拎唔到?
合理既無薪係可以係
罰薪係犯法
所以呢個位要請你同公司溝通好啦

而家由短週變工作天
呢樣都算改左合約條款
按理要雙方同意既
咁當然唔接受就可能得離場呢個方法
但基於尊重, 呢個改變係必須雙方同意先可以實行

notice pay in lieu應該係包埋comission+travel allowance
正確嗎

連續性合約 試用期第2個月比人terminate左

唔該你先
主要其實係佢SL用左AL去cover
到我真係想放時, 唔夠AL去放, 咁好自然佢唔會俾我用no pay去放

commission 包

travel allowance 就咁睇呢個名好難答你
要睇埋成個pay係點setup先可以比較肯定

即係咁講
我都明佢意義係邊
咁你真係要放佢唔明
你又真係唔出現佢又可以點呢?
其實有D野係睇你自己放唔放得開架者

呢個又合理
OT本來係額外既野
你冇OT當然唔會有OT錢

但佢唔可以因為你果日冇OT而額外扣你薪金
冇返 就 冇左果份 ->OK
額外再罰 -> 犯法

7日唔出糧係咪報得勞工處 問條友藍tick唔撚覆

利申地盤 出現金票

過左7日係已經犯法
我見你都已經叫左同左佢溝通
但都係冇回音

係報老勞之前自己準備定D野
例如合約 / 證明到你返左工既野

如果顧員唔想要無薪飯鐘, 可唔可以要求唔放飯鐘??

呢個真係你的僱主之間既溝通啦

之前有份工返左一個星期（1-5）
我星期6正式辭職 話下星期一開始唔做
咁佢係咪應該出星期1-日既糧我？ （全職perm contract)
結果佢無出星期日糧， 星期三 十號波唔洗返 但都俾老細叫喺屋企做左幾個鐘野，佢又無出糧...打去勞工處問 佢話打風可以唔計 星期日無計係有問題 但又無follow up 淨係叫我同顧主商量

想問下嗰兩日其實計唔計？（合約寫明ot無補水）啫係星期三當我做義工？

想問下返份工未夠一年，可唔可以攞大假？

唔放飯鐘，者係落場？咁有乜分別？

首先你返左1個星期就QUIT
應該即日通知就得
所以佢冇責任要出埋星期日比你
ok even佢計埋
但冇話過休息日係一定要有薪既
我會咁睇呢件事
所以佢真係冇出都係算"合理"

打風果日
係法例上其實冇講明要唔要出糧
但基於你有工作(而且係僱主要求既)
都應要出糧比你
呢個位我會話你係有得打既
可以同佢傾傾先
不果再同老勞開FILE跟進

法例上本意係要完全返足左一年
然後你先可以用因為對上一年返左工而儲左既年假去放假
法例上答案係NO

Thanks巴打。 但係佢唔計星期日錢俾我 但計日薪又係人工除31日再乘日數 咁樣都無問題？

睇佢點解釋
如果係除31黎計
而你離職係即日生效
咁佢唔計星期日錢其實係合理
我自己就覺得佢呢點算合情理既
始終你離職通知期法定係即日就得

新年快樂!!
happy dog year
2018年開工大吉!!!

唔係過左試用期就用得al咩

如果長放左幾個月冇薪病假
D勞工假大假個d點計？

你好似自己搵到答案鳥
法例本意係咁
只不過好多公司都比唔跟法例比你今年既假今年用者

btw 入職後3個月你會享有年假呢樣野
但要完1年先可以用返呢年儲既假
呢個係法例本意

最理想既做法
法定假日係應該有薪既
咁就一定冇問題
如果乜都冇比, 就要睇下你究竟放左幾耐, 同埋其他客觀條件
始終無薪假呢樣野已經係法例外既野
所以呢D情況都好case by case

離左職仲未俾離職工作證明，係咪犯法？

冇一條法例寫話要比工作證明

冇錯
香港法例上冇要求要有呢樣野
其實要證明係係果間公司做過自己都可以做D野
合約 / 糧單 / 稅單 等等都算證明
真係冇果封信咪自己去組合呢D野出黎囉

請問一下如果一個月內離職可以即日走？

謝謝兩位解答

要睇你有冇試用期

首先你每星期返14.5小時
即係少於法定既18小時
變相你呢個僱傭關係唔受大部份條例保障

請假比唔比就一定係公司決定既
如果你真係唔返工
咁公司都可以當你「擴工」
但法例上又冇講可以點罰
我只可以話你真係多次出現呢個情況
人地去即時解僱你都真係合情合理

至於你上班時間, 相信係訂定僱傭關係前大家都已經清楚明白先簽約
而家簽好晒約你唔做唔到的確係你既問題
我覺得就唔洗話去到毀約 / 賠錢既
但你既然都已經跟唔到合約內容不如辭職唔好搞事啦
三個月通知咪三個月通知囉
呢段期間你咪照跟佢roster返工, 你唔想返咪請病假
佢問你拎假紙你咪話冇睇醫生 / 唔見左之類
咁當然你去搞張病假紙係最理想既
搞唔到都唔會好麻煩既....因為你都辭左職
我係僱主都唔會想麻煩

但記住
咩情況都好, 你返左工都一定會拎得返果份人工
僱主冇權去罰你呢份人工
即係話冇得話你唔返工我就倒扣你

其中兩日當我提前終止合約

屌
痴撚線公司
你初初講我以為你係以後都係咁

如果只係咁其實都好common...
我咁睇就唔覺得公司可以有理由咁樣當你毀約, 要你賠錢喎
簡單D啦, 比我就用病假請左佢啦
病假佢冇得唔比既
最多睇兩日中醫拎假紙架者 (夠平)

如果你問我
最理想做法係邊日唔返就準備定邊日病假紙
呢D到去第日佢屌你既時間係最好證明 - 你當天唔合適上班

都係果句 佢冇得咁"罰"
一係就佢炒你, 要佢賠比你
除非掉轉係你辭職short佢notice

請問點定義公司遲出糧呢？

如果轉賬出糧
係計我戶口收到錢果日定

公司過數果日？

我諗應該都係比人走數
呢單野可能有D kick
你自己做定準備先
例如你地之間既對話
"僱傭"合約既關係等等
其實都隔左成個月
你又一直聯絡唔到
我覺得夠條件直接去搵老勞求助
同埋都有可能唔止淨係關係勞工處事 (個人睇法)

計你戶口收到錢果日

但得facebook對話
同我有影到相證明我係該段時間有返工 咁可以嗎
因為一直都係facebook接job 未遇過呢種情況

好老實
係乜都冇既情況下
呢d都勉強係證明
但最好一定係白紙黑字
goodluck

好啦
咩假都放晒啦
各位起身返工啦

有無份約睇睇？
如果係contract for service
姐係你地係合作因係，而你咁樣做，可能會構成違約

咁又應該點拆呢？

路過學野交流

你好

我之前accept 左公司A既offer, 簽左約但未正式返工
但最近公司b出左offer比我，我比較想返公司b多啲

係咪send返email 比公司a就得？
假設公司a係2月開工而合約係試用期內一日通知

我個人覺得hr 處理完就係完
但其他人點整你就另一件事
ref check 我做過既都非常客氣
好少寫臭人

其實自僱合約都唔一定係自僱
老勞有d 指引專針對呢類偽自僱

一般未返工前都係通知返就得
客客氣氣
sorry 晒咁多數唔會點為難你
我建議電話溝通左再補email confirm
不過方仗份人好小器
會記鳩住你放佢飛機

btw 做之前睇清合約有冇d 特別條款針對呢d 事先
有既都係依合約去做

咁就真係要睇你公司容忍度
好黎好去辭個職
返埋個通知期唔好咩
有交有帶

2月1日resign, last day 是咪28/2?

留意返
通知期如果係一個既
last employment date 可以係28號 或 1號
要問你公司既習慣係點

我覺得都冇得驚
的確佢做錯
ref check我暫時冇見過係有寫表現果D
(當然我冇見過唔代表冇)

oh ya
it's Friday

巴打你好
準備辭職 想請教兩個問題 ：
如果想投訴直屬上司 管理不善及處事不公 如果向HR投訴有冇用 ，佢地一般會點處理？

另外辭職一個月通知期內 我依舊係公司合約員工，我是否有權利繼續使用公司原有醫療卡等醫療福利？

有人投訴HR會做內部調查
咁當然首先你要提供到相關證明 / 事情
每間公司都有自己一套既處理手法
所以都好難講比你知會點
我自己有參與過既CASE唔多
但我可以話HR個角色係持平既

通知期內會唔會繼續COVER你既福利就真係睇公司
因為呢D都係法例以外既福利

遲過7日未收到就已經犯法

又星期一啦

Hi 巴打
我公司情況好複雜
公司依家想降人職
我做緊senior sales位
合約寫左半年升senior
一年半升expert
佢依家想降番我地做 sales
佢咁做有無違反合約？
咁如果佢叫我地簽過份新合約
唔簽係等於辭職？
唔該哂

法例上係容許遲到扣薪既
但必須要合情合理
以你上面例子 遲15分鐘就應該係扣15分鐘既錢
如果佢冇合理解釋點解扣左咁多薪
就係違法

no offensive
不過我有D懷疑佢原合約既升職段落完全冇任何負帶條件?
通常都唔會咁樣去保證升你既

當真係
咁如果我係公司要處理呢件事都好簡單
你唔接受我咪解僱你
比足通知期 / 錢 其實已經冇問題
或者你真係唔得不如辭職
大家好黎好去

呢度補充多少少
而家佢更改合約內容係要雙方同意既
如果單方面更改都可以視作為變相解僱

唔好意思巴打
想問下如果有個員工以入職日起計番左3.5月，但中間有兩星期佢係因私人問題停工，咁佢算唔算番夠90日/三個月？
如果係，另外佢番左3個半月，係咪會有累積病假6+1日即係7日？
因為個人上星期連請四日病假，睇緊勞工法例話要補番4/5人工，咁如果佢今個月請夠7日係咪就唔使補呢4/5人工？
因為條友呢個月狂請假搞到我地其他同事好鬼忙
老細都想開佢波
番到黎又係heahea下話唔舒服都無乜做野

「中間有兩星期佢係因私人問題停工」
呢個位僱主同佢之間有冇傾點處理?

如果冇傾而又比佢放左假 (無薪有薪都好)
我都會話佢仍然受僱而且亦受418既保障

基於以上假設
逐點回應返
1) 咁佢算唔算番夠90日/三個月 -> 算
2) 另外佢番左3個半月，係咪會有累積病假6+1日即係7日 -> 病假累積係要完整左一個月先會有entitlement, 假設10月5日入職, 要去到11月5日佢先會儲左2日落佢戶口, 而係冇1日既enetitlement, 所以我會話佢完整返左既係3個月所以應該係有6日係佢戶口
3)上星期連請四日病假，睇緊勞工法例話要補番4/5人工 -> 佢齊醫生紙你地吹佢唔帳, 根據法例的確要發薪比佢
4) 咁如果佢今個月請夠7日係咪就唔使補呢4/5人工 -> 按你所講既資料, 佢已經放左4日, 即係佢balance應該係得返2日, 咁佢就算放100日都係得2日有人工
5) 私人醒既, 香港炒人賠足通知期 / 代通知金 及 其他相關 (例如長期服務金) 就得, 唔需要任何理由, 建議你地係就快, 呢條友擺明玩野, 唔好比佢快一步話你知佢有絕症, 唔係可能會更麻煩

你通知期幾耐

一般如果一個月通知期
你呢個諗法係岩既

唔好意思第四點唔太明，即係請幾多日都只需比兩日人工？

法例要求係每完成一個完整月就會有2日病假 (做滿1年後4日)
冇用到就會累積到120頂

而家你話佢之前已經拎左4日
咁6-4 咪得返2日囉
當佢放果陣已經拎埋今個月果2日entitlement
咁咪total 4日要發薪
其餘冇病假薪金囉

大肚婆都搞.....死得架啦呢間公司

應該唔太關僱傭條例事但都想請教下巴打

情境：
我依家返緊份工應該就會係新年前（冇確實日子）出bonus+有份新工請左我
我想拎埋bonus之後先返新工
新工要我俾一個確實返工日期，我預期果日會係一個月通知期完結之前既日子

我就想收到bonus後果一日即刻遞信，但last employment date不足一個月，咁我係咪賠返通知期內剩低日子既錢就ok?

日子計法係係計working day定計埋六日？（依家份工返5days 紅日假，冇雙糧）

同埋賠錢係僱主係最後份糧度扣，定係佢照平時個數出糧，賠錢我自己另外俾？ ？

職場新手，thanks巴打

唔該晒巴打

又blue monday

OT鐘數應該由到工作地點開始計至到離開定係出屋企門口開始已經計得？

返5day, 但有時星期六日要on site做野

利申：無追post

法例冇OT
點計自己同公司傾清楚

但會唔會refer工時既定義？
之前睇過"受僱主支配既時間"就計做工時咁上下

法例都有所謂最高工時 / 最低工時
或者我可以咁講啦
你「自願」為僱主額外工作係你既事

點先唔係「自願」?
我就會建議係係超時工作前先同僱主傾好補償安排
到最後你接唔接受就你自己決定

唔好話僱主應該主動乜乜乜
好既僱主當然應該比法例更超前
但如果佢地只係企係法例條線上面佢地冇錯既
而家係法例冇咁既保障比僱員
所以自己做多步去保護自己

sorry 打錯字 自膠

thanks巴打

長期服務金點計？
係咪間間公司都有？
使唔使同強積金對沖？

法例計法就係夠5年先有
然後每年1個月薪金 上限$15000
可以同MPF對沖

話說有d工未過probation 要賠錢走，算唔算唔合法

我公司新年前炒人

要睇係咩理由要賠錢
如果一早係簽約果陣已經講明
而你又簽左約咁當然合情合理
即係例如公司會安排你上訓練堂
如果你係三個月內離職要賠返幾錢比錢公司等

咁當然個數都要合情合理有根有據
再講法例上個流程係必須僱主比晒你應得既錢你
然後再問你拎返而唔係直接扣數囉

你唔比既時候公司先可以係小額錢責申訴你

西就係西D
不過香港黎講賠足就可以了

巴打又係我

想問下假如我12號收工前遞信，咁我last employment date係3月11號岩唔岩？

但我想將last employment date提前到25號，咁我就要賠返26/2-11/3既人工，咁樣有冇計錯？

唔該晒巴打

方向正確
但係有D公司遞信果日唔計通知期第一日 (法例上兩者都可以)
咁就以上全部向後計多一日囉

好，唔該晒巴打

佢只係一個月通知叫你走。算死草年廿九最後一日。

比吹通知期 賠吹AL錢 咪冇問題

如果我3 月1 號遞辭職信，last day 3月31 號， 如果公司3月7號話提早炒我，咁公司洗唔洗賠返代通知金？

如果通知期係一個月 -> 要

公司放新年假扣員工AL，唔夠扣就nopay有無問題？

如果係講緊法定假日以外既果幾日 例如初五初六呢D
咁係可以既
法例本意
年假係由僱主安排僱員基本上冇得SAY NO

新年前一推

如果一個員工離職
可唔可以一次過扣返晒佢幾年黎遲到既人工（按比例）
相反，員工可唔可以追返幾年黎既ot錢

遲到果點會有D灰色地帶
我會咁睇件事, 當時僱主冇扣就當默認左呢件事係唔洗扣薪
所以而家一次過扣返係不合理

至於OT果度
本身呢樣野法例冇保障
所以都係你同僱主之間去討論點處理
但同一理由下
我覺得當時你地地冇去即時處理就已經算係默認左大家都同意果D係自願OT

ot 正常就有錢既，但係條友成日遲大到，其實計返佢遲到既鐘數係遠遠大過佢ot 既鐘數
不過公司就話少少錢平時出糧都冇扣佢錢
點知宜加唔做反而走黎話我地冇出ot 錢比佢
宜加要我地出返晒D ot 錢
如果上到勞工處，邊面勝數大？

ps: 冇簽過合約，但係其他準時返工既員工我地係有出足ot 錢的，其實之前都有講笑咁講話佢遲到仲勁過ot ,唔扣你錢都偷笑啦，當時佢冇乜反應，做左四年都冇追過ot 錢

勞工處其實唔會話邊個岩/錯
只係出面幫手調停
都解決唔到再上小額錢債去追討
成個過程雙方都有擧證債任
我唔知個金額涉及幾多
好多人去到呢個位就會淆底
因為真係都幾多野搞

回應返先啦
我會咁講: 當時僱主冇去追究遲到問題要扣薪, 會偏向默認同意呢件事
但OT左佢冇出糧呢件事
因為本身唔係法例必須既野
變相你僱主想拗就要舉出點解佢冇出而人地有出
邊個贏面大真係好難講
要睇邊方面既證據有力D

個原因就係佢成日遲到所以冇比ot 錢佢
我地計返，佢遲到係多過ot 時數三倍
如果要比返ot 錢，都要幾萬蚊
我地又可唔可以用佢四年都冇追過ot 錢，話佢都同意呢樣野呢？
我唸宜加最大問題都應該係我地有出ot 錢比其他員工而冇出比佢

其實我地係未追返佢遲到錢會好D?呢道講緊十幾萬
如果最後佢追ot 錢成功，我地追遲到錢失敗，真係好唔公平

試用期果時請過一次sick leave，但公司record係扣左我一日AL，想問下full pay sick leave 係咪要過左試用期之後先會有?
利申份約寫明一個月一日full pay sick leave

呢個理由有冇人 / 白紙黑字 證明到係大家同意?
定係只係你地一廂情願咁諗?

其他人都有既野點解佢會冇左? 呢樣要解釋到唔係就會對自己不利

我唔知你地OT係點計
如果真係純粹睇打卡紀錄又唔洗人特別去REVIEW
咁我會話總總野加埋佢都有佢既理由去追討

職場 / 社會 從來都口講無憑
如果冇就要係客觀因素上去睇見事合唔合理
例如過去習慣等等

而家唔係小朋友鬧交佢咬你一口你打佢一拳
所以冇得話咁樣係公平定唔公平
僱主有僱主既責任去維持呢件事
但過去4年你地都冇盡到呢個責任去執正
咁真係出事自然會蝕底D

不過最終呢個OT都唔係法定上既必須
如果你證明到果D OT唔係僱主要求
都可以話係佢自願為僱主額外工作
咁的勉強可能有得拗.......(我自己都覺得好弱...因為你地對其他人唔係咁)
上勞工處都唔係輸硬既....

巴打
其實唔係好夠資料去評估
所以好難答你

例如你比人扣左咩糧
冇點OT

首先
法例上SL要4天或以上先有薪
你真係達到呢個條件先再講

而家你所指既係你同你僱主之間既協議
額外既每月一日SL
咁究竟呢個額外SL玩法係點?
會唔會有講明試用期未有?
若果係
咁你果日SL的確係無薪
而家比你用AL代替咁其實你都冇野蝕左

罰則唔得
如果佢真係扣左就算係犯法

[member]我怕簽左final payment份文件當我black and white 同意左d扣薪 [/member］

始終咁扣就係有問題
你都可以有好多藉口話係佢迫你簽

想問下 我遞信之後請AL（一早批已經批左）其實有冇問題？會唔會有權cancel我D假

如果係辭職前已經agree晒既AL應該係唔可以隨便取消
除非你主動要求佢又OK

咁姐係佢唔會要我賠返幾日錢？

埋單計你放突左咪比返錢公司
有淨咪收返錢

你係咪想問呢樣野?

係 因為之前睇話大假唔代通知期？

你應該有D搞亂左

年假係法例上係冇話可以取代通知期
呢樣係指D人想用大假黎COVER早D離開間公司
法例上係冇呢樣野
但都有唔少公司會可以有呢個安排
都係自己私下傾

你而家問緊既係你辭左職之後可唔可以係呢段通知期期間放已經一早安排好既年假
咁答案就係可以囉

係咪唔可以連續反7日工,一定要即刻補假?

咁我明啦 唔該哂

總之個玩法係每返6日工就有一個休息日
但係可以調既
即係例如返60日工之後連放10日休息日之類

恭喜發財
新年進步

樓主知唔知大型國企薪酬福利如何?

做唔夠一年 公司賠通知金條數點計？

你情我願食賓賓有冇法律問題?

間間都有自己一套既compensation package
好難答你

睇你合約通知期幾耐咪賠幾多
通常一般過左試用期都係一個月
定係你想問遣散費?
你一年都未夠就緊係冇

理論上係既

好似同僱傭條例冇關
之後比人metoo都係刑事啦
BTW 巴打你真識食

唔好意思，睇錯女傭條例

想問問，我份工係on shift, 5 day工作

咁在聖誕節佢將我既例假放左在SH度放
就冇再補任何錢同假期

HR過係因為我地份約係以hr來計、一個月返夠170hrs
所以唔受法例保障一定有勞工假
所以我地成team即使係從長約、有醫療之類福利
但都唔會有得放勞工假

請問咁係得唔得？

其實係有既 - 30日內
同埋如果本身係固定休息日, 例如你固定星期日係休息日既
僱主要求你返工咁另定補休就要同你夾得你同意
唔可以佢話邊日就邊日

好似唔係㗎喎，應該有限㗎？

首先要問下你
你返夠3個月未?
係咪KEEP住每個星期都返18個鐘或以上?

如果係既

print 呢份野出黎然後一鳩ban落個HR度
叫佢解釋點解同上面紅左果句咁大出入

基本上成件事有問題而且犯法
佢冇比你放例休要補休返
SH係本身應有既野
但要搞清楚邊日係PH邊日係SH
如果PH你係可以放假但唔會有薪金既

咁大概呢?

冇大概架喎
淨係間間公司拎緊邊個percentile黎setup自己個structure 都已經可以好大分別
唔同行業又有唔同標準
你一句大型國企好難答你
M記都大型國企但MT位都係一皮野鬆D咁叫好定唔好?

不過你可以自己GOOGLE下相關資料既
睇下D HR既market servey
搵返相類近既行業/公司既DATA 參考

Thank you Bro.

我未返夠3個月、但做左幾年既同事話佢地都冇
我明明之前返Part time都有呢d錢

我親戚有間公司做運輸既
當中會請一個散工 個散工就即日出現金 無簽約 返咗大半年
但係近排佢俾客投訴 所以個親戚就同佢講返埋今日聽日唔洗返
跟住佢透過勞工處追討遣散費 咁間公司可以點做
佢點樣證明到間公司請過佢

其實係咪死口唔認有請過佢 無僱傭關係就得
因為懷疑個散工唔憤氣而去勞工處開file

返大半年邊有遣散費

Anyway, 其實佢搵勞工處仲好，等勞工處turn down佢
如果你親戚唔係講晒事實出黎，真係有唔著，等收到信咪上去傾和解囉

親戚講話斷斷續續返咗年幾 中間仲有幾個月無返 (實際時間已經唔記得)
勞工處係咪主要都係和解 叫你賠返一個月代通知金
如果唔賠就上庭由個官判？
但係證明有無僱傭關係就係資方要做既？因為我親戚諗住唔認有請過佢 因為所以野都係口頭講 有返工有糧出 佢唔出現就當佢無返無糧 無合約
咁做係咪真係得

呢單野我建議你親戚正正經經賠返代通知金比佢鳥事好過
我相信佢搵得老勞都應該係有方法證明到佢係返你地工
你地真係諗住夾硬黎唔認
到時佢證明到
你地欠既一定唔止代通知金一樣
我就咁望已經見到MPF你地冇供過, 除左要比返晒之外仲要罰款
既然講都連續返左幾個月仲有年假薪酬同埋法定假日薪酬我都肯定你地冇比過
條數點計你地自己最清楚啦

咁當然呢D都係要佢證明到佢係受僱於你地既

其實我同意你睇法
人地開得file都應該有證明到有僱傭關係 問題係佢拎咗咩證明出黎
所以應該要當面再傾
但係個親戚好似好堅持

無啦啦又要賠一個月通知年假呢樣果樣
我以為佢親戚斷續叫條友一星期返兩三日每次兩三個鐘咋

其實如果唧牙膏就上去對住個主住同條友慢慢唧
旁觀者好難幫到佢

乜年都過晒啦
開工啦咁多位

根據雇傭合約呢，我一年就有21日大假

但係我個部門就要我地抽籤，一日只准放一個人，但係抽完假，我淨係放得7日，而且斷斷續續，姐係無連續放多過七日，其他日子都full 哂有人放

但根據hr policy，員工只可以帶最多10日大假去下一年(以12月31日計)，換句話講，上年我俾hr 注銷左4日假

想問下咁既情況可以點玩？
Ps 做左6年，準備唔做

係法例上本意就係今年放上年既假
而且年假放邊日係僱主安排既
所以係唔會出現"放唔晒" / "注銷"呢d情況

如果你接受到以上條件
一鳩BAN埋個HR/你老闆度
"總之公司同我安排好晒邊日放, 我要放晒D假佢"

多過十日假, 可以一次過放七日喎

即係僱員唔想放或放唔到都要迫住放而唔係forfeit?

總之個法例本意就係"僱主安排" (呢個位再明確D就係老闆話邊日就邊日,打工仔冇SAY)
咁理論上係唔應該會出現forfeit
或者係放唔到呢件事

btw, 如果超過十日AL果D日數, 僱主可以支付薪金同僱員買假代替你放假

要雙方同意架, 唔好講到僱主做晒決定

唔知起度問啱唔啱

樓主可唔可以解答吓MPF同埋交稅方面

開始返ft冇耐 想問下幾時要交同埋要交幾多之類

唔該晒

咁呢點我又冇講明係僱主單方面既....巴打唔洗急住派膠比我

僱員果份
MPF係入職後第60天後第一個發薪期
你可以諗成係第2次或第3次出糧就會開始扣起供MPF

稅就每年報稅一次
大約係4月~5月
公司會報比稅局知公司係報稅年度比左幾錢你
你自己亦要另外報比稅局知你呢個年度收左幾多錢 及 你有咩免稅既野
之後唔記得幾時會收到通人知交幾多稅
你按日期前交清就完事

咁MPF同稅嗰個數係點計? 又有冇話月薪幾多以下唔洗交咁樣

mpf簡單D講就係你 收入*5% 上限1500
稅 太多情況講唔盡
你報完會話返比你知洗唔洗交

咁要點報? 到時我會收到通知叫我去報?

係
冇就打去問稅局
報稅係你既責任

明白 唔該晒巴打

基本上你公司幫你報多過個人免稅額(好似132000)，大概5月稅局就會寄報稅表俾你，你要一個月左右填返，之後大約11月收到稅單

另外，公司通常會出封ir56b 俾你，同你講上報左幾多，人面會搵到強積金供款額

至於自僱人士，報稅係你責任，如果你人工多過個人免稅額，就應該主動申報
瞞報係刑事罪行黎，無謂為左小小錢玩鳩自己

我地既假係proportion 返每日咁加落去(姐係21/365) ，我都數知算今年定下年

問過hr ，就話你自己唔放就無嫁嗱，一早寫明要每年清假，至於你放唔放係你同部門溝通。

我諗要告上勞記先收得返4日人工

呢件事搬到上老勞佢地會做調解
最後解決唔到先要搬上庭

法律上安排年假係僱主責任
我相信道理係你果邊

呢點唔係MUST
同埋公司去報你既薪俸稅係唔洗報MPF個數
呢D都係你自己去報果陣申報返供左幾錢MPF黎拎免稅額
所以自己每個月KEEP糧單係良好習慣方便自己對數

同埋係咪自僱人士
高過低過免稅額都好
報稅都係公民責任
唔好誤會公司報左你就唔洗報
呢兩件事係分開既
你自己報還你自己報
公司還公司報
理論上就算冇夾過
兩者報出黎既野都應該係一致既
*你本人報比稅局係A公司既所有收入, 同A公司報比稅局佢地比你既所有收入*

因為整親拎緊公司醫療卡去睇醫生開左5日假，咁呢5日假會唔會因為我拎佢張醫療卡去睇無左4/5人工？
感謝

應該冇一個玩法係無左4/5人工

按法例
你連續5天既病假
有醫生紙
你夠BALANCE
就會出4/5 按713所定既 (即過去12個月平均日薪) 薪金

再問詳細小小，
1）佢合約寫一個月淨係放得一日病假，但勞工法例就兩日同埋可以儲落去，咁我想問，我應該跟簽個份家勞工例？因為我見同勞工法例都有出入，都幾欺壓。
2）因為我係跑數工，咁4/5係連commission 還是底薪？因為底薪係好低

首先
法例黎講
你放一兩日病假其實係冇任何保障
即係唔出糧都冇問題
我相信你份合約度講既一個月一日病假係真係法例以外既「疾病津貼」
法例所講既一個月兩日/四日儲果D - 係要你最少連放4日先會用到
我覺得你要先分清楚莊閑 再講係咪欺壓

713呢樣野當初點解會有就係因為「commission」係計法好tricky
所以先會訂立
所以唔洗擔心, 根本就係為左commission而生既野, 計算時係要考慮埋呢件事既

感謝

再問小小
因為公司未出齊過糧，差差埋埋都多錢，咁我未走人就追會唔會寫花我 諗住一返去就辭職架啦，放佢幾日sl就冷言冷語

寫唔寫花你真係睇間公司internal practice同你走唔走冇關係
收齊人工係法例賦予比你既權利, 你行唔行使呢個權行就係你既事
ps 拖欠薪金係刑事罪行

如果係舊公司resign 左，但in新公司，你地會點搵返佢前科refer之類？

同埋請人係取於經理定hr?因為我份工first in係經理，second in係hr

想問下doble empolyment 問題

宜家喺A公司返緊, 但已經放緊自己resignation leave, 未到last empolyment date 就去咗B公司做.
假設resignation leave 係喺5/3開始, last emopolyment date 係16/3, 換言之 5/3 - 16/3 我出緊兩間公司嘅糧, 請問:

1. 法例上有冇相關規限

2. B公司會點睇? (假設佢冇問, 我又冇主動講我重受緊A公司薪)

想問下double empolyment 問題

宜家喺A公司返緊, 但已經放緊自己resignation leave, 未到last empolyment date 就去咗B公司做.
假設resignation leave 係喺5/3開始, last emopolyment date 係16/3, 換言之 5/3 - 16/3 我出緊兩間公司嘅糧, 請問:

1. 法例上有冇相關規限

2. B公司會點睇? (假設佢冇問, 我又冇主動講我重受緊A公司薪)

想問 如果我last day係星期6日假期 咁我係咪會照計工作天計返比我

HR多數只係做reference check
send份form過去你舊公司
確定你比既資料係真既就OK
一般check既野都係 人工 / title / employment period / 係辭職定比人炒 之類
而我問既野 人地答唔答又係另一件事
都冇話我問到對方一定要比D資料出去既
而呢件事一般都係confirm offer先會做

請人呢個決定 HR 同 經理都有say
冇話邊個決定就一定得 / 唔得

但會唔會sd去我仲做緊既公司 因為本身有空窗期

法例上冇相關條例
即係冇犯法 (事實上你同時有幾多個僱主都冇犯法)

呢件事就真係純粹係內部問題
有唔少大型既公司對呢D睇得好重
我就真係誠心建議你交代清楚
如果真係有問題就盡快處理
唔係你乜都唔講比人發現時
真係會即時解僱你
係唔少公司double employment係好嚴重

多謝秒速解答

其實重未resign, 但將會有以上情況
因為本身喺A公司都幾多假未放, 唔想呆喺屋企一頭半個月...

你係咪想問果日點計糧?

法例上休息日計唔計薪就冇規定既
所以呢個問題真係要睇你公司個practice係點
但點都好如果休息日係唔計薪, 咁係咩情況下休息日都唔可以計薪
反之亦言
所有野要一致

上面紅色咪答左
間間公司有唔同習俗
你真係怕咪同新公司講清楚係幾時之後先可以做囉

留名 學野

明白 因為平時計糧都係用30日咁除開你返左幾多日 咁我諗我係有薪的 唔該哂你

又一星期 推一推post先

法例規定顧主其實最少要連續比僱員放幾多日annual leave?

年假日數不超過10天
可將不多於3 天的假期分開發放，
而餘下的年假則應連續發放

年假日數超過10天
最少連續發放7 天年假，餘下的年假可分開發放

我記得個意思就係 - 係咪都要最少連7天

明白

IT 狗，T contract

份contract寫左就算俾通知期辭職 都要賠返十幾日糧俾agent，上網search過係有人成功反抗，但大多數都無聲出

其實係咪雖然係不平等條約，但自己on9簽左係咪硬食?

有冇原文成段貼上黎參考下
你就咁呢句好難講係咩情況

我睇好似hide左既地方係咪有個"end date"?
過左呢個"until" 就應該唔洗比?

咁講啦
呢件事就more on屬於你同簽約既果間公司之間既協議
僱傭條例就真係包括到呢D野
變左呢件事係"有冇履行合約"條款既事
呢度有幾點我覺得係比較灰色既
你CAP圖入面係用"shall be paid" 即係唔係一定要比
咁呢D位就會有得拗
同埋係根據僱傭條例
佢唔可以因為咁而"扣"你薪金既 (除非你同意)
即係話佢必須要出齊糧比你
然後再問你拎返呢筆錢
你唔比佢就可以從民事索償返你

「過左呢個"until" 就應該唔洗比?」

係，即係完contract。當然完左走就好正常，問題係中間走要咁樣「賠錢」，覺得好on9

佢唔會唔出齊糧，但你話斎搞到民事都煩啦

on唔on9我覺得就真係要由簽約果刻開始講
如果有呢D TERMS 我一定唔會簽
本身condom位就係用黎騎牛搵馬唔係預長架啦

anyway
我就真係冇搵過呢方面成功爭取返唔洗比既資料
絲/巴打你有不如些牙下比我參考下

我自己就會企係你簽得就=接受呢個基本原則

簽果時無問真 算啦，睇左份工唔算西既份上。下次會小心啲

btw，

case分享雖然唔算好有力
都多謝絲打你先

文中所講"違反勞工法律的條款"
我反而有少少疑問
因為我就唔覺得有所謂"違反"
同埋你有你的張良計,我有我的過牆梯
真心要搞呢件事改成獎勵而唔係罰已經成件事唔同晒
你早走就冇左個獎, 而呢個獎背後係由你本應有果份糧度扣出黎既
數字遊戲

下次要睇清楚先
有咩都要係簽之前傾好
簽左真係自己有責任
除非你可以好肯定果條條款係完全犯法
(而家呢件事我會講灰色地帶多D)

如果請no pay leave請得多 e.g. 1個月請1日
可唔可以因為請假請得多而炒你?

香港解僱任何人都唔需要理由
只需要比足應有既賠償/通知金就可以鳥

返四日又放四日

同行打招呼

留個名先

倒數七小時放假

Hi,想請問合約入面有一日有薪病假，咁如果多於一日而唔係連續性，係會扣人工定當no pay leave

唔應該會出現倒扣人工既
最多都係no pay leave (即係你冇返邊日 邊日就冇人工)

想問埋我上年6月1返工，last day 係41月，3月請左十日病假，咁我應該會病假，咁我應該有幾多日大假同累積病假？

病假會唔會影響到你大假同病假，姐係請左再唔計個d 日數

病假還病假
如你上面咁講自己計一個月有2日累積病假

然後係年假法例首年係7日
如果我冇估錯你last day 係41月即係講緊4月1日?
按比例計返應該大約5日幾囉

btw...真係每個字都識
但總合晒真係唔係好明你講乜
不如你再組織下D問題

Sorry 巴打我講清楚d
我6月1 開工 ，辭職last day為4月10

1）我請左連續性病假十日，咁呢十日會唔會唔會唔連返工數，姐係4月1走之前我應該返左9個月，咁佢會唔人 扣個十日令到我少左，姐係本身9個月變成8個月。
2）我想問埋，公司未比過大假錢，佢話離職一次過出，咁我想問5日幾，個幾係會計埋定齊頭5日

1) 會
連續為同一僱主工作唔會話咁單一呢一野你放左個長病假就冇左
而且你呢個病假都係法例比你既權利
所以呢個都一定仲係連續性合約

2) 會計足, 連小數點咁計

我確認一下，姐係我返左9個月就9個月，唔會因爲病假變得8個月

係

感謝巴打

我想問一下內地人點樣可以香港合法工作

有working visa就得

一般行業難唔難？

公司可以SPSONSPER
難唔難要睇個officer點搞
申請要有理由
當中都係點解唔係香港搵要外地搵之類
好CASE BY CASE 冇得一概而論

想問年假,聽左好多個唔同version

同事 join date: 01-05(May)-2014
公司年度係每年01-04 去到 31-03

年假
一上班(01-05-2014), 公司比7日年假同事
01-04-2015, 公司再比7日假同事 (要係2015-2016年度內放)
01-04-2016 , 公司應該比7日定8日假? (要係2016-2017年度內放的)

問題係2016年5月1日,公司做滿2年了.開始第3個年度, 咁2016-2017年已經係包括同事既第3個年度, 是7日定8日呢?

按法例應該係咁
May 1, 2014 - April 30, 2015 係第一個完成年度 完成晒會有7日
May 1, 2015 - April 30, 2016 係第二個完成年度 完成晒會有7日
May 1, 2016 - April 30, 2017 係第三個完成年度 完成晒會有8日
May 1, 2014 - April 30, 2018 係第一個完成年度 完成晒會有9日

所以我會話有一部分係8日 有一部分係7日
即係April 1, 2016 - April 30, 2016 應該用7日按比例計返
然後May 1, 2016 - March 31, 2017 就用8日按比例計返
而法例上係冇小數點既
所以應該要等到夠1整日先有得放
一係就等離職計錢, 一係就公司蝕D比你放多DD 咁

希望你睇得明
都係按比例計

明白了! 你咁計好似覺得成件事都合理番

呢個星期返三日炸

一路覺得好奇怪 我間公司請病假係扣左我al先扣sl 係咪跟例做嫁

會

首先法例上你病隻要連4日先可以算"有薪病假"
咁當然中有其他條件先成立呢件事
所以如果你只係隨便放一兩日既"病假" 按法例係可以無薪既

而年假呢樣野
法例本意係"僱主"安排
所以佢要你放邊日你係冇SAY既

總合返以上
如果僱主唔將你病1~2日果種變做年假
其實你果日會無薪

咁而家用年假
咁你咪有薪囉
到你真係想放長假時咪放NO PAY囉
成件事其實一樣既
只係先後次序分別

咁當然
你真係放夠4日或以上既連續病假
就一定唔可以用年假cover囉
你係享有有薪病假既
只不過要條件夠先可以用

我只可以話你僱主咁做其實法例上應該係唔得既
但係佢執正返晒黎計條數其實你都冇蝕到
即係話你可以堅持既野就係當果日無薪病假

又星期一
推一推先

又一個星期推一推先

返一日又放一日

又推推啦喂

扣年假

我做了4個月, 4個月試用期, 我RESIGN, 應該有2.5日年假, 我請左半日, 仲有2 日年假

老闆話D年假要係過年佢放多左個2日扣, 我唔同意話用扣年假要事前大家同意

1 佢話就我復活節又冇番(其實有番, 佢冇番, 公司得3人, 我新人唔知番左, 原來冇人番, 合約又冇寫, 佢吹)
2 佢話又話平時星期6冇野做叫我可以早走都好多日, 話我放左好多假 (佢好慳, 成日唔開冷氣, 冇野做佢唔係度就叫人走, 慳番水電, 所以佢放假都叫我地放), 佢又吹代表大家早已經同意用年假扣

我心念如果我同意佢用年假放佢D假, 仲多過年假, 分分鐘可以扣人工

去左勞工處, 不過佢間3人公司成日冇野做, 佢應該好得閒去勞工處, 唔知追唔追好?

唔關法例事，
啱啱係ou 讀完個part time degree in hrm，等出埋成績可以畢業
想轉行做hr ，見工寫幾錢好 ？

巴打有D1999

anyway
佢話你放左 你話你冇放
咁舉證責任係僱主度 (僱主有責任要保留紀錄)
有冇白紙黑字? 有冇第三人證證明?
如果冇 都唔係話單單講左就可以當真
佢叫你唔洗返工 / 早退 不等於 用年假抵銷
年假無錯係僱主可以安排
但呢個位佢唔係咁明確指示就唔係一個年假安排

係你既野就應該要去爭取
當然呢個爭取過程有代價 (時間 / 精神)
值唔值得咁做就睇你自己

平心而論
你雖然有5年工作經驗, 有管理經驗 (我估你主管得都有下屬掛?)
但其實呢D都唔係咁同HR相關

你真係想轉行做HR好大可能係重新開始
有個hrm degree會有D幫助既
但我會話都係同FG咁上下 (15K左右)

巴打做勞工處？

唔係
只係對僱傭條例有D認識咁解

公司迫全部員工扣年假放假2日 合唔合法？

15k 咁高
我仲估要12k 捱過添

不過Sd 左幾份cv 都無interview

想問下公司/HR 有沒權去叫員工透露自己身體情況?

(我要定時請Sick Leave去政府醫院檢查同覆診, 有到政府醫院診紙同覆診紙交俾公司, 但HR 好似好"關心"我係唔係有咩事...)

法例上
安排僱員年假係僱主責任
呢個情況僱主只係履行返佢責任
完全合法

幾份CV就中咩
繼續努力啦

唔好話有冇權先啦
我係代表公司就會完全唔想知你有冇病啦....
我知左一陣要郁你就好撚麻煩
(郁可以指係 調職 / 解僱 / 按排其他工作等等)
<<殘疾歧視條例>> 就係for呢D情況要衍生出黎

既然佢咁想知咪講佢知
自己多張免死金牌

有機會違反私隱條例？

即係咁講
人地問
你有權唔講架咩

同埋私隱條例唔係講緊呢D野
而係講緊不正確倏用你個人資料 -> 例如八達通公司賣鳩你資料之類

新入職, 僱員頭果幾十日唔駛供MPF,
但FG果陣個HR厄我話一定要係張表到簡voluntary contribution for 呢幾十日
我想問個佢點解要做? 方便左自己計數? thanks

應該唔會方便左
你揀VC一定係多左野做
點解咁做真係要問返你個HR

入職成半個月都仲未sign contract 同mpf 糧又未出，可以點

咁你都開工既喂?

可以點
繼續追個僱主 / HR囉
盡快拎返D野證明添呀
唔係邊個知你返左工

無良僱主扣錢方法

身邊好多朋友遇到無良僱主扣錢 如代通知金, 年假, OT錢...................

上法庭會作好多理由 , 但人工就計足, 有D仲計多少少

是否如果人工都出唔足, 法官就一定判輸?

之前返part time sales
出糧拖成個月先出
例如3月嘅糧應該4月7/8前出 但佢4月28先出

份約寫出糧日子好tricky
Salary of first month will be paid in the following month, the following months salary will be paid in the second last day of the following month
類似係咁 可能有d 1999
Following month 可以解嗰個月 都可以解嚟緊嗰個月
想問如果份約寫明尾二嗰日出 有冇違反條例？
如果有 咁我簽咗份野係咪其實無效？

btw pt係返5 or 9個鐘一個shift 一星期最少3個shift 不過俾唔俾更你就佢話事

你冇比到D數字我其實好難答到你
你覺得佢計少左 定 按法例佢計少左? 已經係兩件事
每個CASE都要計一計先知邊個對邊個錯
總之法律比左呢個權利你
當你呢個權利被剝削你有權去伸索
至於最終決定就睇證據個官點判

舉例你上面講OT錢
僱傭條例本身就冇包呢樣野
而要點去證明你有冇OT / 或合資格去領呢個OT錢
你同你僱主之間有冇相關協議?
你過左6點坐係公司坐到10點先走咁算唔算OT?
定係你OT前要同上司申請左有白紙黑字先算?
我會話好多時可能係僱員一廂情願咁去諗件事
而令自己企左係一個輸既位
你要去行使自己既權利之前要先去了解左成件事
唔係到時會柒

咁遲出糧一定有問題
即使佢合約寫左都唔可以over僱傭條例7天發薪既規定
呢件事已經100%係犯法
唔理你係full time 定 part time
如你所講咁樣其實已經夠條件去搵老勞開FILE跟進

下面更果度就純粹你地之間協議
法例上冇規定
一個願打一個願涯者...冇得怨

我有問過full time
但佢地正常出糧
明恰鳩pt唔敢出聲
我嗰陣有諗過 但條例唔係話一星期要返夠唔知幾多個鐘先啱用咩

加上自己想返

不過而家quit咗

所有《僱傭條例》適用的僱員，不論其工作時數，都享有條例下的一些基
本保障，例如工資的支付、扣薪的限制及法定假日的給予等。

想問下 一份長工, 未過一個月
5月16 即係今日係LAST DAY
5天工作 ,
射左兩日波 + 5月1 勞工假
正常係咪有13日糧?

睇下休息日有冇錢，休息日冇錢的話就得9日糧

係咪即係要睇CONTRACT點寫?
如果Contract無寫明呢?

都唔關contract事架啦
睇公司practice
一般你問HR都要解釋比你
休息日可以有薪可以無薪
法定假日你個情況就可以無薪
射波果2日都唔會有薪架啦

最尾兩個我知, 就係想知星期6,日點計者..
即係老闆有權唔比.
明了, THANKS

其實唔差得遠，佢休息日無薪，就唔可以月薪除31
計返你個情況，當你萬五月薪，可能兩個計法都係差三四百蚊

有關休息日
我而家返到份工收24小時放24小時，算唔算無左休息日？

假設6天工作一週，想問係咪連續請14日大假以上，僱主可以將紅日假照計埋入去？即係用14日大假放14日，唔係用12日大假放14日。唔知你明唔明我講咩

想問下食飯時間係咪最少有1小時
最近比公司減lunch time

其實唔算
休息日定義係連續24小時不為僱主工作

應該係咁
連續年假後會將個休息日 / 法定假期 / 公眾假期 調返去連續年假後面

例如5你年假由5月1去到5月14咁計啦 (total 14日)
期間既5月1日, 5月6日 及 5月13日 應該會安排係5月15 - 17日補放

希望你明我講乜

8. 休息時段是指僱員可於工作時間內暫停工作的一段時間，以便用膳或休息。根據附屬於《僱傭條例》（香港法例第57章）的《僱用兒童規例》與《僱用青年（工業）規例》，兒童註一及青年註二在連續工作五小時後，必須分別享有一小時及半小時的休息時間。

法例針對只有未成年既僱員安排
法例下其實佢比唔比你都得既
其實有唔少公司尤其係前線工作者都冇official lunch hour呢樣野

梳
打多左個"唔"字
算係比左休息日你架啦

如扣代通知金, 年假, OT錢

如重判, 是否=欠薪判?

明，即係唔會小左大假日數
放1-17日 是咪？謝謝

按法例
應該係出齊晒錢比個僱員
然後先問返個僱員拎返錢

不過一般做法都係直接係final payment對銷
出返個BALANCE比對方就算

上面都答左 OT錢唔係僱傭條例既野
年假 / 代通知金
係你應得既薪酬要比既就要比

點判要睇個官
最高刑罰係坐監 罰錢

我想問下，辭職早走可唔可以用al去代替?

想請問下，我理解連續做滿一年，第二年就可以用果7日AL，如果我合約淨係寫第二年有十日AL而無寫第一年，咁我第二年應該係有幾多日AL?

法例上冇咁既玩法
法例上好基本都係將所有野變錢去對銷既
你要早走就比代通知金
你年假有淨公司就會出返年假薪酬比你

當然都有唔少公司可以傾直接對銷
呢D就你自己去同公司傾下

法例上既所有權益你都必定享有既
你返夠1年期, 就可以係第2年期內用呢第1年期存落既7日年假
而第2年期既假, 就要係第3年期先用得
如此類推

至於幾日
法例1-3年都係7日既
你公司比唔少過法例規定既日數你就得

我冇你成份contract係手
所以好難答你幾多日
我建議你向僱主 / HR 問清楚

多謝
不過我諗依家僱主個安排係第一年放7日

想請問下part time 返超過左418, 就黎返夠一年, 公司就話會有AL, 咁黎緊呢個AL係計我前一年至今年嘅AL定係今年去到出年嘅AL?

要睇你係係幾時開始夠418
就幾時開始就會有AL

可唔可以用未放嘅年假黎縮短通知期
如果唔可以
咁最後人工係點計
駛唔駛賠錢

法例上冇呢個玩法
法例上將所有野變晒做錢然後去對銷既

其實你可以同公司傾下
一般都可以既
如果唔得你咪short notice走
自己計一下你有幾日annual
咪早幾日走
留意返 星期六日果D都要一日一日咁計
除非你同公司傾完大家同意

如果份工計日薪，咁啱返工果日八號風球唔使返，公司唔比果日人工我，算唔算犯法？

法例上其實沒有係指明惡劣天氣下既工作安排
呢個只係指引

所以有薪無薪真係要睇僱主安排
當然做得好既應該事前溝通

我打個例子你自己反思下件事
如果公司冇講八號風球唔洗返工
而你當日又真係冇返工
咁呢件事咪變成你缺值
咁你果日冇人工出 -> 合理

如果掉轉係公司要求你打風唔好返
咁呢件事就變得有商確既餘地

但呢樣野係法例下就真係有D灰色
所以冇得好確實咁話佢岩定錯

想問如果簽約寫明離職後一年唔俾做返同行有冇問題？

其實唔關僱傭條例事
呢件事係你同僱主之間既協議
冇話犯法既
當你違反呢個合約既條款
合約持有人當然有權去追訴你

但聽過話呢條條例違犯基本法，一般般講只用於高層同專業人士，基層員工不適用。十單有九單勞記都判僱主輸，因為係員工基本搵食技能而又冇損害公司利益，咁又點睇？

高層基層 都係 僱員身份
點解去到呢D位就要將佢地劃分?

再重申
呢件事其實係僱傭條例以外既野
當合約生效既時間
任何一方違反
另一方都有權追討損失
我一路都係講緊追討既權利
咁去到呢D位都要搬上庭等個官判架喎
點判就真係好case by case囉
係睇返成件事合理性同有效性等等

真心
做咁耐都冇一間公司行使過呢個權利
搞呢D野都好撚麻煩架

Thanks for sharing

唔關事，反而專業人士先有得打，例如你做會計，佢唔比你做返會計既工就有問題，因為你既搵食技能係做會計
但係基層員工就好難用呢樣野打，例如你做清潔，你其實可以做轉做看更，一樣搵到食，除非個法官信你做清潔係專業技能，咁就有得打

但又有聽過對方要俾返一年錢俾僱員先有資格禁止對方做返同行，又真定假？

睇合約，合約有講明，當然要比啦

真係好case by case
我地都唔係法官
冇權去決定邊個岩邊個錯

唯一可以做既係睇清楚合約內容先簽
有問題寧願唔撚簽唔撚到做都唔好諗住袋住先
始終合約定立出黎有一定法律效力
事後要推翻都要花好多心機時間精神

姐係最壞情況
我係要賠早走果幾日嘅糧

你有幾日ANNUAL 淨
咪早幾日同公司分手咁囉

一日ANNUAL既錢 同 你每short一日既錢既差唔多
我真係誠心建議你同HR / 僱主代表 傾下先啦
呢D好多時都有得傾

唔該你
利申打算下個月簽約後先遞

樓主我想問下非三大文科如果gpa唔高會唔會好大影響 大概2.9左右
政府工會唔會要求高gpa？

gpa對政府工會有影響
2.9OK啦

想問下野，
岩岩搵到份intern （未簽，11／6 第一日返工會簽合約）
不過我等緊另一份，
如果我返返下另一份見成，當我頭一個月內同佢講辭職
我要比1／7日／定一個月通知／洗唔洗賠錢走？
（因為intern 好似無試用期）

要睇合約有冇講明
如果冇試用期又冇講明 咁就最少一個月
如果有講明就不少於七天

嘩，唔係勞工法例話頭一個月有得7 日內走架？
（無寫明就當要一個通知？）

你話左冇試用期 (條件一)

情況一) 我講左如果合約有講明(條件二)
就不少於七天

情況二) 我講左如果合約冇講明(條件二)
就不少於一個月

其實我以上呢兩句應該都有包括到你所講既
"嘩，唔係勞工法例話頭一個月有得7 日內走架？"

實際情況係點不如你拎到份約睇左先再講啦

下面比你參考下啦

如果你份約係permanent 嘅 即係唔使年年再簽 做左一年半之後佢無啦啦話要加條款未來兩年內要離開公司就要賠錢
即係佢炒得你但你想炒老闆仲要蝕俾佢 咁唔合理究竟有無犯條例 可唔可以唔簽架

更改僱傭條款必須雙方同意
如果唔係可以當佢變相解僱

我只可以話佢法例上唔可以單方面要求咁做
所以佢要同你重新簽過一份約
當然你唔接受
最壞既情況就係解僱你 (當然佢要賠足/比足所有法例要求既野你)

至於你講既罰錢條款係點樣
我冇份野係手答唔到你佢咁做有冇違法
當然都有D案例係僱主輸既
但呢D其實已經超過僱傭條例既範圍內
所以係case by case

你指個英文點解釋?
照翻譯咪即係報稅囉

填左先冇死
反正係咪都要交稅
呢個其實係怕D離開香港順便走稅

上面答左
基本上我既答案係一樣
不過呢D CASE你咪即管問下公司代表/HR
可能有得傾既

比唔起錢咪比通知期
成年人黎架啦.....
你簽約要睇清楚問清楚
自己責任呢D真係冇得推

又星期一
推推佢先

想問下 我係月薪 休息日冇薪 咁我加班既錢係以日薪計 咁當我一萬人工 5月有31日 係10000/31定 10000/27

加班幾錢法例冇規定
你應該同你僱主傾清楚先

我應該咁講 咁我計番日薪 係咪應該10000/27日 咁？

如果以休息日冇薪為依據
5月1係法定假日都唔應該計
我會話係除26

但都係果句
因為OT本身唔係法例既野
所以佢比幾多 或 唔比都係得既

又一星期 推推佢囉

請問你點睇港航哩單野
佢地話唔係公司安排ge酒店出事所以唔想賠 【空少命危】港航空少馬爾代夫遇溺昏迷 今晨送返港恐成植物人

我諗要拆開件事黎睇
佢呢個係屬於公幹性質, 勞保理應包辦
但睇件事佢唔係入住公司幫佢安排既酒店
而且進行非公司安排既活動 (我個人覺得算高危水上活動, 同埋呢件事佢係自費既)
呢點係公司 或者 保險公司立場要考慮既地方

當然中間果D咩包專機回港就醫
公司又話會包既我就唔知係咪真
如果公司講左係包既咁應該要比返
而家冇black n white 其實都幾口同鼻拗
就呢點我唔係企係任何一邊, 但冇證據真係好難講邊個真邊個假

整件事上面
我自己立場偏向公司果邊
主要原因係呢位空少去進行呢D活動係非工作安排
由於佢進行呢個水上運動係自費
我覺得呢個動機已經講得通呢個唔係公司安排既野
但就呢件事上面, 間公司以後可能要更清楚講明係出勤期間休息時間做D乜野先會有保障
(或者可能已經有, 我唔清楚)

當然我唔係法官
呢單野我諗都有機會要上庭判
到時睇下點判

睇波睇到好眼訓
又要繼續開工

想問下巴打，如果有啲日子公司淡季無客，我無要求之下，老細叫我唔洗返工，咁樣係視為年假定係普通休息日？如果我辭職要唔要賠比佢？

我會建議你主動問清楚「佢叫你唔洗返工」係代表乜野
最好白紙黑字email溝通大家都有個RECORD留返黎跟進

如果佢話當年假
老實講你冇SAY
因為年假係呢樣野法例上係僱主安排
至於辭職洗唔洗賠比佢呢個就真係睇你自己點睇
法例上年假係唔應該存在「放突左」呢件事
係唔應該會放左一D你未享有既假期
所以如果佢當時照比你放照出糧比你應該係默許左呢件事
到你辭職係唔應該追討返你
咁市面上一般做法就比較公平既
放突左咪賠返比公司囉

返5.5天工作既，想放一個星期大假，eg 星期一至星期日顧主如果扣你6日大假，甚至扣你7日假，而唔係扣5.5日有無問題？

另外如果辭職，例如19號交信，信上都寫左19/6/2018，咁last day 正常就18/7/2018，但係hr 就話佢22/6先收到，所以要21/7 先last day，又可唔可以咁玩？

法例上其實冇「半天」呢個concept
呢個我諗係真係同返你僱主傾返點安排
至於年假個意義係replace你既「工作天」
你將幾多日工作天變做年假就用幾多日黎放囉

另外你last day既問題
首先實際情況我唔知係點
表面證供黎講
你信上面寫幾號 VS HR / 公司代表實際收到你通知係幾號
呢個真係有排拗
若果你真係6月19日提出通知
咁究竟邊位僱主代表係第一手收到呢個通知呢?
有冇人 / 物 可以證明返呢件事呢?
我諗呢個位要有證明先可以確定到成件事

我唔係幫任何一方, 但如果信上面個日期寫乜就係
咁通知期咪變左冇意義囉?

所以我自己建議辭得職既
email 比自己上司, 老闆 同埋 HR
然後再print out 出黎簽名比HR / 你上司record

1.35

睇完波又繼續返工

想問下

翻新工淨係翻左星期一至六一個星期，星期日辭職

1. google過下咁既case法例寫係要7日內出糧，我有無理解錯？

2. 我無理解錯既話，實際上係咪真係所有公司都會咁？定係都等月尾先出糧？

我舅母60歲,做緊執倉
搬下野執對下貨咁
前排隻手好痛舉唔起
睇完醫生話手筋膜發炎
成因都係工作過勞
咁既情況有冇得報工傷？

1同2可以一齊答
法例上規定
每一糧期完結後 7天內一定要支持薪金
然後所有人離職後 僱主必須7天內支付薪金

可以報
但最後點判基本上係老勞決定
當然報得多數都係

唔該曬,過左三個星期都無

追啦
犯法架間公司!

樓主 想問小小關於career path ge問題
我grad左一年 前面一年做payroll vendor
而家做大公司ge hr officer 主要做c&b 幾好pay 18.5k
我都知做得一年野有哩個pay都算係咁
但而家又無啦啦有個offer 21k, 係outsource 公司黎幫銀行做hr service, duty就係做coordinate 聯絡下payroll vendor 呀收下timesheet 幫手搞下on off boarding咁 著重起同client同employee溝通 連個title都叫payroll&onboarding coordinator...
我考慮緊轉唔轉 主要係擔心轉左好似偏離左hr function, 驚轉完出黎難搵工
你覺得個市場有冇一d senior level ge role係比到我番哩份工之後轉到？
其實都係考慮緊錢途同前途 覺得21k起跳好似條路又行得好d
只係擔心個job duty問題好似廢廢地咁
同埋佢只係phone in左我3次就話請 有d驚 但21k起跳又好吸引
身邊又有人話我只係grad左一年咁快去到哩個位其實我都係咩都唔識做完出番黎又係重新黎過
留起而家公司至少可以學到in house c&b野幾有用
好1516，你會點睇？

我按我理解
你2年經驗都未有
有份21K既offer
正呀喂

唔知個offer term啦
不過一般呢D outsource position好多時benefit會差D
可能冇bonus 等等
你做c&b 應該都理解睇package唔係淨睇base salary
21K vs 18.5 overall package邊個好D真係要兩份工拎晒出黎一樣一樣咁睇啦

再者係工作環境上冇咁安全既
始終係service provider, 人地隨時可以轉第間
你可能就失比人88埋

講前途
我自己就覺得再者都係有既
但睇自己興趣發展
C&B老實講要做到上去會比較難
你自己做HR應該都知HR本身都唔係話好多公司著重
C&B更加唔洗講
真係去到幾大間既公司先會有真正既c&b function
好大部份都係求求其其鳩下鳩下做下PAYROLL
做下benfits admin就話C&B
但市場上C&B既人材都真係唔多既
你做到上去係搶手既

而outsource果份工
唔少大機構都慢慢將D HR operation踢出去比vendor搞
咁你做過呢D vendor自然可以繼續食呢行飯
當然係有得再上
另外按你title所講
都似係做中間人
其實我覺得都似似地BP角色
咁當然BP 係senior好多既post
但你長遠計係可以諗下呢方面

我有TG係第一頁
如果有更details既野大家交流下可以TG傾
始終你講既呢D資料都唔係話好深入
未必可以好有效咁比到意見你

呢個星期要涯兩晚夜睇波

終於完左世界杯
又要過返正常作息時間既生活

想知下非418僱員，做左半年，冇簽約亦冇口頭協議離職通知期
咁法定離職通知期係幾耐？通知期期間因傷患返唔到工要俾代通知金嗎？

多謝巴打解答

咁既條件下應該冇相關既法例規限
既然大家之前冇溝通
而家又要發生件咁既事
不如搵僱主傾清楚然後白紙黑字
我個人覺得參考返僱傭條例類似既情況
比足1個月既通知期係絕對合情合理既

至於通知期期間因傷患返唔到工要俾代通知金
法例上的確係冇明文規定 yes / no (冇寫所以當佢唔洗)
但係你所謂既傷患而引至既病假唔該就做足全套拎埋醫生病假紙
唔係到時要拗果陣個僱員冇證冇據好難令人企係你果邊

開工啦喂

又開工

intern唔受最低工資保障，但有冇規定僱主要最遲要幾時出糧/所謂嘅津貼？
條友7月尾放假放到8月中先返，即係我要等到佢返黎先有糧出。

聽過一個intern轉parttime嘅人講，佢做intern果陣遲左兩個月先出糧畀佢，咁得嘅咩？

但我份intern冇contract, 只係喺電話到講左幾錢一個月。一開始有問過佢有冇contract, 但追到我完左intern佢都冇畀我，連reference letter都我自己打揾佢簽

冇contract係咩玩法
btw 我所知真intern本身有既規定先可以算
同埋果份真係唔係叫工資
呢個位僱傭條例又真係唔係幾幫到你

樓主

純粹覺得條友好笑之麻
成班做乜鳩
又冇話邊個岩邊個錯

樓主，想問關於713。

我係某公司員工，但人工就每個project 計錢。舉例一個project 7k。如果計返年假，用713，假設過往12個月只係完咗一個project，係咪7,000 / 365就等於平均日薪？

713 本身個計法有D複雜
唔係話就咁除日數
除左要睇邊D收入要計之外 (例如你呢個CASE就只係講左7000....咁我就只可以話係7000)
中要睇你過去12個月有邊日係無薪就要拎返走

另外你提到年假果樣野
我唔知係所謂以PROJECT去計錢咁你返工時數又係點計
你夠唔夠418?
418之餘又夠唔夠連續3個月?
有冇斷過?
呢D都係其中既因素決定你有冇年假呢樣野

所以就咁好難答你 係 定 唔係

如果係以project / job 計，就唔會有邊日係有無薪。因為係按完工數量計薪酬

年假方面，假設係過418。成個情況就係我日日返工，過418，但出糧就係按完成工作量去計數。唔知咁樣方唔方便你分析。

計713既方法要拎晒過去12個月既資料黎睇
你既然講到咁過去12個月只得7000又話365日都係計晒薪金
咁咪真係7000/365囉
咁日薪咪$19.17

成件事其實係幾唔合理既
因為連最低工資都未達
咁當然你都可以話其實你每日都只係為佢工作1分鐘既
但你又話你過418, 即係冇可能係每日只工作1分鐘

anyway
我比較在意係你所講既
按project / job計
又冇話有分邊日有薪邊日無薪
你確定你真係 "僱員" 身分?

如果有員工係公司範圍內扭親
但隔左兩星期先同老細講 想報工傷
老勞會唔會因為遲報 而罰公司錢？

咁個成因員工遲左同僱主交代
呢d有得拗既

樓主，剛轉工，新公司簽約要我一年唔準走，否則賠錢走人，咁樣是咪犯法？
當然我reject 左呢個offer

年假計算 係咪入職日期開始計起？
公司policy話 每月15號前當月都計年假 但過15後就唔計

應該公司policy話 每月15號前入職當月都計年假 但過15後入職就唔計

詳情要睇佢點寫
如果咁講, 首年離職通知期一年
咁呢樣野係無犯法

法例計法就係由入職起計既
你公司POLICY 15前 15後呢D
就真係睇佢最後比幾多日你先知究竟合唔合理
例如佢係小數點無條件進位既
咁其實最終可能你係賺左都未頂

有冇話係邊條

全職
假設
一個月4天假
總共番左15天離職

咁老闆係咪需要出埋兩天有薪假期？
因為每6日 就有一日有薪假

每6日 , 一定要有一日休息日，但係無話過要有薪

係第一個月內 比人炒
合約話第一月內有一日通知期
但個日無簽任何野指明話last working day係幾時
佢只話會寄張支票去我屋企
咁有無問題? 如果佢無比到一日通知期既錢 係咪可以追返?(個日係星期六 之後個日係星期日本身都唔洗返工)

溫HR點溫好

我意思係 番左15日後離職
出糧既話 會係出番15日糧 定 扣左我兩日假既糧

呢個好難講
可以係13個工作天既錢
亦可以係15個受僱日既錢
真係要睇間公司本身係點

先背
背左再慢慢理解背後既意義

其實首月內離職係"即日"
基本上即日 不等於 額外1日
我希望咁講你會明D

即係一日通知期係計埋返緊工個一日？

簡D野講
佢88你 或者你88你 其實已經即時生效

咁份合約寫第一個月一日通知係點解？

Last working day之後係假期 想lam埋個一日佢

大學工, 如果做左5年以上, 離職/唔續約會唔會俾遣散費或者長期服務金?

未夠三個月冇錢的

我理解1日 / 即日 都係講緊同一件事
你想LAM埋日假期點解唔過左日假先辭

要睇你成個合約係點計
同埋個離職係咩nature

你有權唔返
法例講明唔可以迫人休息日工作
但你自願除外...

btw 佢要解僱人都唔需要任何理由
自己衡量係點做吧

遲到1分鐘扣3蚊咁甘其實合唔合法?

唔明點解一日同即日係一樣
我係比人炒 星期六比人炒 星期日係假期

如果你實際薪金除返開之後每分鐘係$3
咁就合法

呢個位法例寫到明首月係即日
其實都冇乜好拗喎巴打...

再補充多DD
就算星期日比埋你都一樣可以無薪
冇人講過休息日係一定有薪

係啊 所以有啲疑惑 合約寫一日通知期係咪無意思
份工係月薪黎

巴打瞓咗未 想請教關於 mpf

上圖兩張講法咁唔同 究竟employee係首60日唔洗供
定首30日同首個incomplete wage period唔洗

圖一講僱員供款免供期點計, 圖二主要講參加強積金計劃時間同供款日

如果受僱滿60日: 首30日+首個不完整糧期, 僱員唔洗供, 之後完整糧期開始要employee contribution, 而每月供款應該要於下個月10號或之前供款

用cap圖做例子:
假設糧期為每月1日起至每月最後一日:
6月5日-7月4日- 受僱首30日, 僱員不用供
7月5日-7月31日 - 受僱首30日後首個不完整糧期, 僱員不用供
8月3日受僱夠60日, 僱主要安排僱員參加強積金計劃
8月1日-8月31日 - 僱員要供強積金
9月10日 - 僱主deadline為僱員供8月強積金

謝巴打解答

我蠢問多句 即係雖然8月1夠未受僱夠60日, 但果個月都要供?

有D野合約係唔可以OVER法律既
一日 / 即日
其實我自己睇就真係唔係話好大分別
而係其他僱傭條例係既條文
有時通知當天計唔計第一日都係灰色地帶
即係可計或不計

你本身讀HR要認清呢樣野定其他純粹想知多少少?
如果係後者我會好簡單咁講
總之你入職後第2次 或者 第3次出糧先會開始見到MPF既野
你自己果份就由開始供果期先扣
公司就會一次過DATE BACK晒

如果你係讀HR而想了解多D既話
上面巴打個例子幾清楚

追晒POST，獲益良多。想問有無咩僱傭條例課程係出名

自學
GOOGLE大神
搵COURT CASE睇

我同上司講想辭職，佢話5日工未過試用期公司有權淨係俾我番工既日數連每七日有一日既休息日既糧，姐係星期六唔會出糧 仲兇我話可以打去勞工署問
佢係咪拋我

其實佢連果日都可以唔比，休息日唔一定有薪的

照咁講咁就算正常辭職個個月老闆都可以唔出星期六日既糧?
番幾多日出幾多日?

yes, 法例冇規定休息日要有薪，只係規定返六日一定要有一日休息日

其實呢d 休息日有無糧，應該要一早問清楚，定簽約前問？

例如大假，病假，休息日有無薪，ot 補水etc

同問

基於法例下保障
大假(年假) 係一定有薪既
病假你連續放夠4日都係一定有薪既

休息日 / OT等等呢D
係法例下係冇講明既野
咁就真係睇公司既決定係點
我會建議你可以簽約果陣問清楚

真係自學 google 睇下D court case
本身都係做開HR所以會特別用得多
用得多自然熟

其實休息日有冇薪唔駛睇得咁重，休息日冇薪有時好似資方著數左咁
但係你唸下，當你大假計返錢時，又到你著數左

自己的POST自己推

又返工做狗啦喂

是咁的 應該唔小人問過

我簽左offer a既約

但之後有更好既offer b

反口offer a會唔會違約?

利申:預左俾佢地blacklist

其實一日未開始一日都未"生效"
除非合約入面有D好特別講明既情況
否則一般你打個電話/SEND個EMAIL通知對方你想turn down個offer就OK
建議越早做越好
人地準備左越少野對你既憎恨度都會越少

巴打想問manpower呢間係咪好伏
佢打嚟個陣我問佢請個間係一間外資大公司 但外資大野應該唔會用manpower請？ 會唔會係大伏

其實我唔會話任何一間AGENCY FIRM係伏既
因為呢D野其實好主觀
份工伏唔伏因人而異
我自己岩岩FG果陣出黎做搵唔到野做
有個AGENT介紹我做看更
我真心好感恩......
換轉而家我有咁上下經驗佢再介紹我做看更我緊係屌架
我只可以話呢類agent 同你夾定唔夾
冇話好唔好 或是 D工伏唔伏

同埋呢D recruitment agent既作用係中間人
佢係作為連接公司同求職者既橋樑
佢既收入會因為求職既成功入職既薪金黎定
所以其實佢同時都代表緊求職者既

其實好主要係大公司先都會搵呢類headhun firm / recruitment firm / recruitment agency
因為收費唔平
細公司一般唔會想要比呢筆錢去請人
agency firm就係大約咁既背景運作

至於你既情況
我會建議你問清楚個POST既詳細資料
係邊間公司
問佢拎個JD睇下
問佢個個post salary range 等等
再慢慢考慮
agent就係有責任做呢D野
佢比唔到你咪咪撚SHOW佢
記著 佢食唔食到糊其實係靠你
佢唔可以得罪你 更加唔應該咁做
當然呢D野係大家互相尊重既
絕對唔係叫你撚佢狗咁
只係你有你權利去問
佢有佢責任提供

同呢D agent建立關係對自己都係有幫助既
如果覺得呢個AGENT同自己唔夾 咪以後唔撚SHOW佢囉

唔該巴打詳細回答
邊間同salary range佢有講嘅
只係網上好似都多人話呢間伏

不過見兩層都真係幾辛苦

我老細諗住執左舊鋪開喺第二度，之後佢同staff講要兩個月裝修，呢兩個月冇糧出你地可以當放下假先
想問下巴打咁樣合法架咩？
full time contract都可以老細一句冇工開就唔出糧

法例上就冇所謂「停薪留職」既相關條文
所以我只可以話呢件事係基於你地雙方達成共識
但留意返一點
即使停薪留職, 因為呢段期間僱員其實仍然係under employment
所以呢段期間僱員都仍然享有僱傭條例下既基本保障
比較貼身既應該就係期間既法定假日薪酬都會享有返

另一個角度咁講
僱主其實可以解僱晒所有人 (只要佢補足通知期 或 代通知金, 長期服務金, 譴散費 等等)
等裝修好再請返都得既
香港法例下解僱人係唔需要理由
賠足就可以

唔該哂巴打
同埋我想問如果我唔同意佢停薪留職佢係咪應該比返代通知金我？

代通知金 或 通知期都得

合約寫明唔可以同第三者透露人工。我搵工時可唔可以講而家搵幾錢

呢件事係僱傭條例以外既野, 詳情係點我就答唔到你
(利申唔是讀法律)
我只可以話
你講左就算違反左合約
人地有權因為咁而向你追討

打完風都要仆返去做狗

好耐冇推POST 推下先

LM

星期一又夠鐘做狗啦

想問
如果我本身返兼職一星期淨係返一日
辭職就要一個月通知
而家辭左職唔想返工
佢編更比我我可唔可以唔返？
係咪要比代通知金？

你講到一個星期返一日
其實你唔係"418"既僱員
僱傭條例入面既通知期其實都唔可以應用係你個CASE身上
你呢個CASE其實比較係合約約束既性質多D
咁如果你違反合約內容
人地當然有權追討你
上到庭呢D CASE都睇好多方面既野
例如合唔合理, 動機等

我自己就會建議你地之間溝通清楚大家好黎好去囉

佢合約寫話通知期唔比請假
但編更呢d都係睇我地得唔得閒返先編架姐
但佢冇問過我下個月返唔返到就編
咁我都係唔可以話返唔到？
返唔到就要賠比佢？

正如我上面所講
而家純粹係合約上面既野
你唔去跟返合約上既野去做
人地當然有權去追討你有關損失
當件事去到咁就唔係你同佢兩個拗而係搬上法庭由個官去判斷

我唔係當事人
亦唔知晒你件事既全部
咁而家如你所講係佢冇同你傾就安排左XXXX
所以我建議係你地之間不如溝通返先
睇下有冇解決辦法先
解決唔到搞大件事其實你同佢都輸緊
輸緊時間精神 錢就睇最後邊個輸囉

想問俾人拖糧
贏左勞資審裁處, 個pk都無俾
勞工處依家刑事檢控, 我想問下個pk係咪好細機會會坐監？ 佢同時冇畀幾個舊同事嘅人工， 上庭又畀個官話好唔合作

另外如果佢都唔畀係咪冇辦法？

唔該

其實係你立場你冇乜野可以做到
都要等法庭 / 執法人員去搞
佢最終會唔會要入獄我就答你唔到
但佢呢個行為係犯法既

Thx 巴打
而家就係佢冇同我傾過返咩更就編左更
我話唔返得佢就話唔比請假 否則就要賠錢
一係就要搵第二日返
但我又要返學又要考試根本返唔到
好無助

咁講啦
如果間公司冇差你錢
其實佢要你賠錢都好多程序要搞
佢要問你拎你唔比都要係小額錢債申請去搞
都係時間黎
不過真係去到咁就大家都以後blacklist架啦

最近修訂條例 炒人意思點解？

其實呢度講緊係炒人唔賠錢果種情況
即係「即時解僱」
一般公司如果比足錢 通知期 等等既情況下同你分手合法合規

推

經agent搵咗份sales工
同agent個邊簽咗約話3個月內辭職就要賠錢
要賠底薪嘅80%
我問其他人話唔合理就唔洗理
但如果我辭咗唔賠咁得唔得？

首先
合約條款係你同僱主之間同意之後再簽紙作實既野
有關條文可以係僱傭條例以外既野
包括你講既呢一條
呢件事比較偏向合約法

作為局外人
我冇條件話呢條野合理定唔合理
但既然你簽得就有一定約束力
當然你違反左之後又唔按合約去賠償
咁係你破壞左個承諾
「受害」者當然有佢權利去追討相關既損失
咁最後你洗唔洗賠就睇個官點判

係度我只可以提你一點你既權利
按法例
僱主理論上唔可以「扣」你薪金去支付呢筆費用
應該係要出齊糧之後先再問你拎返

巴打
我上個禮拜見左份新工 offer傾好 約都簽埋 本身後日就返得工
點知啱啱突然打黎叫我唔洗返
間公司有冇錯

係同一行業但賣既野唔同既公司做兼職 有無犯法

錯就緊錯架啦
但真心係法例上佢又冇乜話真係犯法
呢d情況就真係少見
有冇了解下咩事?

法例上你同時有幾多個僱主都冇犯法
但建議你自己了解下自己公司對呢樣野既規範先
好多公司都有相關既限制守則
呢樣樣唔犯法 不等於 你公司都必須比你咁做
你犯左公司既規則 公司都可以同你和平分手

想問下通知期病左點計?
例如我辭職要等七日
但第2日就病到第7日 thx

其實你有齊醫生證明理論上都冇乜問題
如果你乜都冇人地有權當你short notice

thx

點都好 唔該巴打先

想問一問辭職個陣未過試用期，但LAST DAY就已滿三個月
公司係咪一定要按比例計返年假俾我??

on9一問
如果我未過試用期7日通知
如果星期一遞 係計星期日last day
但如果我遞信個日係放緊AL而我係辦工時間前遞信 係咪照計星期日last day
咁我個日仲有無得放AL

根據法例
係

理論上你未夠3個月(中probation)應該唔會有annual leave
當然批左既野冇得收返
但呢日最後可能你係照放假不過變左no pay

至於last employment date
按上而既情況
可以係下星期一 又可以係星期日
睇公司習慣

想問下如果我打算星期一辭職，但我未過試用期
今日已經出左10月既糧，咁我LAST DAY拎FINAL PAYMENT個陣佢有無得話扣返我10月國慶同重陽呢兩日紅日既糧?

已經出左係咪就當福利無得扣返?

如果未過試用期辭職
未放既勞工假係咪都要放返比我？

係 一直計到最後返工個日

勞工法例做一年先有年假

我想問離職幾耐先可以拿到人工，我公司正常本來話月尾可以拿，但係因為離職佢冇俾確定時間我。我都唔知點搞 有冇話最遲幾時出？定係又係睇公司？

我會咁講啦
頭3個月入面按法例你係唔享有法定假日薪酬福利呢樣野既
如果佢比左你
理論上都唔可以倒扣
只可以問你拎返
你比唔比就你既決定

但現實上
如果間公司係計到足
一般都會係final payment自動做offset
係既 法例上佢唔可以咁做
但實際上其實佢之前係比"多"你既
本來唔屬於你既野還返比人都合情合理

法例上
僱主應該要另覓一日比你放返假
不過留意返
首三個月內所有法定假日都唔需要支薪

法例本意
分返開2個concept
1) 入職後過左3個月會開始享有年假呢樣野
2) 完左一年, 你先可以使用呢一年儲落既年假

享有 不等於 可以用
希望咁講你會明D

法定係7天內
遲左既話建議你先搵公司溝通
不果再搵老勞
拖欠薪金係刑事

我打去1823問，佢話係有爭議，要拗
岩岩睇勞工法例
僱主只可在下列情況下扣除僱員的工資：
3. 僱主預支或多付給僱員的工資，可按數扣除，但不得超過僱員該工資期工資的四分之一；

不過希望公司唔好咁小家，有時千零蚊都唔知上唔上勞工處好，上又煩唔上條氣又唔順

其實你1823果D同我講既係一樣
上面講左
法例上佢唔可以"扣"
但佢"出錯"比你可以問你拎返
如果你唔比佢可以去小額錢責CLAIM你

我都係果句啦
如果佢地唔追你咪袋袋平安
如果佢地扣你, 而本身你又應該係唔享有呢樣野既, 都叫合情合理....

如果有3日勞工假未放，係咪都補返3日假？
冇呢3日錢預左

想問有關辭職部分雙糧既問題
合約中冇寫會有雙糧，亦冇寫若果辭職會唔會有雙糧
但口頭承諾講過會有雙糧，做滿一年之後，下一年離職可獲按比例雙糧。而其他已離職同事都有獲按比例雙糧。
由於我即將離職，今日打去會計問佢又轉口風話要傾傾。
想問如果佢冇出雙糧比我，有冇得追？

再補充
已離職同事同我份合約一樣，咁樣對追番部分雙糧有冇幫助？

《僱傭條例》沒有明文規定僱主必須支付年終酬金，包括雙糧及花紅。 僱員能否享有年終酬金，須視乎僱主及僱員的協議。 如果僱主在僱傭條款內包括這款項，僱主便必須履行這合約條款，向僱員支付年終酬金。 年終酬金不包括任何屬賞贈性質或隨僱主酌情發放的款項。

基本上合約冇寫我唔會當有
我都好難話因為人地有所以你都有
始終果舊錢係乜野僱主都好易解釋到
你覺得係雙糧事實又可以唔係

當然口頭承諾都係有法律效力
但問題係....呢件事點證明
你有冇第三方證人證明呢件事?
冇既其實都係口同鼻拗

我唔係企係任何一方
但係呢件事上面明顯你想要爭取既野係冇乜"有力理據"去支撐你

見份pt,佢寫無試用期

通知期係唔洗任何

姐係我唔做就咁講就得?

以前有出過比我，睇資料話咁係暗示性質有雙糧
照你咁意思，即係都好難追到？

假如有六日大假未清
辭咗職 呀姐因爲唔夠人番工為理由
唔俾我臨尾果啲日子補大假提早last day
全部強制性變晒補錢

其實係咪合法？

法例規定唔可以用大假當通知期，一定要變錢
除非大家同意

想問下
新入職 頭3個月
員工冇得放勞工假
要做夠3個月之後 先可以開始有得放
係合唔合法

因為我上網睇係話勞工假係一定有
只係頭3個月係無薪
但如果間公司連放都唔比放 要返工
如果想放 就會叫人請事假
但明明勞工假就係佢應該有嘅假
點解要變左請事假呢?

仲有係PT 418問題
係咪只要個員工曾經連續4星期都超過18個鐘
佢就係屬於418 可以有有薪嘅勞工假?
就算之後佢整個月冇返過工 間公司都要岀勞工假比佢?
如果個員工之後都返得好少鐘 一星期都無18個鐘
咁又係咩情況?

418係唔可以斷
勞工假係有，但無薪

當初簽約既時候我發現冇唔肯簽
但佢口頭承諾左有我先簽約

合約冇講明
僱主可以話以前呢D都係屬賞贈性質或隨僱主酌情發放的款項

冇白紙黑字既野
真係好難再拗落去

我唔知你PT既內容係點啦
如果係唔夠 418既話 基本上合約講乜照跟就得
冇講既就即係冇規限
相返夠418既話
合約點寫都好
法例最低要求一定要達到

補充多少少
年假呢樣野比唔比你放
比你幾時放等等
其實全部係由僱主安排
係通知期內如果雙方同意先可以安排年假

其實你呀姐個做法先係完全按晒法例去做
你自己既諗法反而唔係跟法例囉

首先法例上
「法定假日」 (我諗你講既勞工假係呢樣)係一定要放假既
做滿3個月而又夠418既話先會享有法定假日薪酬
而唔達標既 假都係要放 只係無薪
如果假期當天安排左要工作
僱主係要另安排一日比你補休返

你個情況黎講
其實佢叫你放"事假" (我估即係無薪假)
最終應該都唔會有咩分別, 都係果日無糧出 (如果你未夠3個月/唔夠418)
係某程度上應該就冇話犯法既
如果係硬係要執著個假個名稱....咁你都可以去拗既.....

最後418係講緊連續
樓上巴打講左
基本上法例層面你斷左就係斷左要重新計算

唔夠418,佢話唔固定工作日子所以唔洗通知期,因為上網睇無試用期驚無得即日通知走人,所以先問下 thx

明白，多謝巴打解答。
睇到呢個case既人都唔好再好似我咁中伏
雖然勞工法例寫明口頭協議都有效
但點都係白紙黑字寫清楚最緊要
唔係到時蝕底係自己

推推先

PT 請事假 幾日前通知 有冇問題?

首先法例上其實冇事假既
咁即係僱主比你就係人情 唔比你係道理

其次你所講PT既意思我假設你係講緊非418既僱傭關係
咁所以係更加冇呢D所謂既"福利"

呢D位我只可以話同僱主溝通下
你真係冇出現佢都真係吹你唔帳
當然佢唔可以扣你薪金, 咁做就係佢犯法
(呢度"扣"係指你唔返工要嘔筆錢比公司, 而唔係因為你冇返工而果日冇糧出)

合約講明離職一個月通知期
有事想早一星期走 想問如果公司唔同意縮短個通知期
我係唔係都可以補番早走左既日子既錢去走?

冇錯
基本上 比唔足通知期 就以 「代通知金」去支付就可以

Thanks巴打 再問多D
係需要比足一個月既通知金早一個月走
定我早7日走 就比7日就得
如果早7日走 中間有星期六日 我又係唔係補5日就得?

做左一個月多啲 比人炒係咪公司要賠七日錢比我？
公司有無得要你返埋7日？

我只可以話
你而家係1個月通知期
咁例如你今日11月21日遞信
咁睇你公司PRACTICE一個月通知既話
你last employment date 理應會係12月20 或者 12月21 (遞信果日可以計或是唔計首天通知期)

如果你想早D走 例如你想last employment date = 12月13號
咁 由12月14 日 到12月20 或21日 呢幾日就要賠返錢比公司 (呢舊錢叫代通知金)

至於你問既咩星期六日計唔計呢D
法例上代通知金計算方法係過去12個月既平均日薪去計算
按法例黎講我會話你每一日都要計囉

咁你又可能話咩星期六日唔洗返工喎點解要計咩咩咩咁
喂....咁你唔返工日子人地如果有出糧比你又點計先? 係咪

anyway
要計幾錢真係要睇晒你成年既薪金紀錄, 你公司既pay structure先可以答到你

真係要睇合約
但應該最少係7日通知期既

至於公司係比通知期你(叫你返埋呢7日) 定 以代通知金支付(即刻走, 賠錢比你)
你公司應該會同你講清楚

當然, 而家係公司解僱你
公司當然冇可能叫你賠返代通知比公司

ok
總知一定早走到就得

的確唔係418
姐係佢除左炒我冇野可以做到啦

都可以咁講

不過我就真心唔建議搞到D關係咁姜
呢個世界好細
轉個圈可能就撞返

可唔可以去到1月， 一出完糧就請晒事假黎代替代通知期

我唔建議你咁做
你個動機太明顯
人地真係要搞你報老勞搞上庭都幾肯定係你唔著數多D

有條例講唔可以辭職後不停請事假？

法例係根本冇事假呢樣野
同埋再重申
安排假期係僱主責任 (即係唔係你話放就放, 唔係你話事)
係僱主決定
係僱主決定
係僱主決定

當然你要不斷唔浦頭
僱主都冇咩可以點做
唔通佢搵人綁你返黎咩?
但人地一樣有追討既權利
點判就個官決定
我只係講出我睇法 - 咁做好大機會係僱員輸
因為個動機太明顯

僱傭條例唔係只係補障單方面
僱員僱主都同時受條例所約束 所補障

唔記得推下POST添

番左pt大約半年 當中有兩3個月乎合418
想問下有冇全職僱員既福利？
即係大假勞工假

首先 大假 / 年假 呢樣野係要418再連續3個月 先開始享有
所以實情如按你所講咁, 應該係"無", 亦都唔能夠成立

法例上冇分PT 定 FT, 只有418 / 非418
按你所講既情況, 我覺得你保障自己應該去搵你公司負責人 / HR
問清楚你公司同你之間既僱傭關係係點
最好black and white返, 唔係到時口同鼻拗
係418 就應該要比返晒法定既福利你
唔係既 就應該要管理好你既工作時數唔好踩界

上個月27號辭職 理應今個月26號Last Day
但25 26號係紅日 呢兩日有無錢收

25號 可以係法定假日 或許 公眾假期 (睇你公司點定, 因為聖誕正日或冬至其中一日做法定假日就可以)
26號係公眾假期
公眾假期黎誚, 法例上冇要求一定要支付薪金
所以會唔會有薪就真係要問返你公司先知

法定假日既話
如果你合乎418, 又連續工作左3個月或以上就會享有法定假日薪酬

比如佢4月 5月 6月都乎合418
但打後幾個月就唔夠
咁依家情況同你講既都係一樣？

如果係咁
理論上可以去追返4 5 6月既有薪"年假"
但法定假日薪酬....可能7月都可以追到 但8月又有D難講....

請問reference check 會check 幾長年期？
十年前既公司仲會唔會check?
話就話條例最多keep 7年，但D公司會唔會仲keep record 架？

法例冇相關既規定
而間間公司有唔同習慣
所以呢D野冇標準答答案
我自己做過既 CHECK最近一份工既有
CHECK十年既都有

KEEP 7年呢件事係有法律依據
所以如果你發現有人KEEP你既野長過7年理論上你可以要求佢燒毀
(但你點證明到佢有冇燒到就另一件事)

咁例如我之前份工做左啱啱好十年，咁其實係咪唔會check再上一份工既野架？

上面都講左
間間公司唔同
呢樣野冇法例管制CHECK幾多年
間公司鍾意既由你小學之後開始CHECK都得

btw 留意返
有人check唔代表有人答
有人REQUEST CHECK我某個前員工既資料
我唔係一定要比 / 回應

呢D冇法律管制既野全部都係跟返自己公司既習慣 / 守則去做

如果法定假期被要求ot兩個鐘，係咪應該補返一日假（而唔係兩個鐘），而毋須扣返補假嘅人工，而僱主亦要俾法定假期嘅兩個鐘ot補水？

謝回答👏🏻👏🏻

你理解冇錯既
法定假日 / 休息日 係講緊連續廿四小時不為僱主工作
換言之, 中間你有1分鐘係做緊野
僱主都要按法例要求
另覓一個連續廿四小時既休息日比返你

至於人工果部份
我用例子解釋一下可能比較易明
拎10月1日為例
呢日本來法定假日
如果你本身已經係UNDER 418既僱傭關係亦返左連續12個星期以上
咁你就享有法定假日薪酬呢樣野
咁你10月1日 係唔需要工作下都會有*法定假日薪酬*
至於你而家返左工, 咁呢一日應該就會由法定假日 變成左 工作日
咁所以你果日就會依 工作日 既邏輯去出糧
至於你法定假日薪酬, 就應該會係僱主另覓一日比你既補休日同補上法定假日薪酬呢樣野比你

overall講
你做返工, 咪收返工既人工
你冇返工咪冇返工既人工
如果你冇返工果日係法定假日, 咁咪有得收法定假日既人工

如果法定假日嗰日變左工作日，而我又只係返左2個鐘（公司假期返工係計時薪），咁咪即係嗰日會少左錢？

而另覓一日俾我補假同埋補返法定假日薪酬，咁咪即係用法定假日黎取代左其中一個工作日，咁嗰個工作日嘅錢咪會冇左？

即係整體上我係少左錢？（法定假日變左工作日嘅2個鐘時薪+補假薪酬-被補假取代左嘅工作日嘅薪酬）

補充返，而家佢只係俾左法定假日返工嗰2個鐘ot時薪我，係咪已經犯法？

我問佢可唔可以補假，佢話補返2個鐘俾我，但嗰日嘅2個鐘時薪會扣返

2日既事
本身: 法定假日休息 -> 工作日上班
total 工作8小時 -> 拎到 2日既人工

而家: 法人假日工作2小時 -> 工作日補休變法定假日
total 工作2小時 -> 拎到1日 加 2小時既人工

其實....都係講既你做幾多野 出幾多糧既情況
你冇野"蝕左"

上面都講左 法定假日 係一定要放假
而家你個CASE係佢果日要你工作
咁佢一定要安排另一日比你放
呢個係法定要求 佢冇安排係佢犯法
你可以同僱主傾下
傾唔埋就搵勞工處啦

ok，唔該ching

樓主對哩個勞工法例chatbot有咩野意見？

梳冇乜意見
year end忙忙地冇乜時間扮工打機

首先多謝巴打無私地為大家解答問題
想請教下如果公司喺12月31號派員工出trip返大陸點貨, 員工有冇權拒絕? 再者公司要求員工交supporing證明先可以唔洗去

呢樣野其實都算係條例以外既野
我會咁睇件事
如果你既職務本身就係要出TRIP既
咁公司要求你出TRIP 成件事都係好合情合理
12月31日係星期一 照計係工作天
以上咁既條件下我睇唔到有咩理由去拒絕

咁當然你有醫生證明
唔返工都得添

公司要求我地每年呢個時間要做stocktake
不過1月1可能冇得放&喺大陸過
員工冇權拒絕？公司要求交supporting合乎規定？

我只可以話
1月1日係香港係法定假日
僱主僱員雙方同意後可以另覓一日補休
至於你個CASE 係after stocktake留係大陸過算唔算返緊工我就有D保留
你呢種CASE交唔交supporting 呢D法例上冇相關規則
所以會編向你公司規定

上面都講左
你個JOB本身係要出TRIP 我諗唔到咩理由拒絕12月31日出TRIP要求
你介意1月1日既安排
我覺得你可以同公司傾下點補假 或者 點安排你12月31日送返你落香港咁囉
但如果因為1月1日係法定假日 所以你拒絕12月31日出TRIP
我自己講完都覺得好奇怪

公司有冇權叫員工星期六日做野唔補假？
因為問左公司上上下下同事都話公司冇得claim錢claim假

另外新入職頭嗰2個月係咪唔洗扣mpf

Hi，又係我，想問如果合約訂明，一年嘅有薪病假少過12日，係咪已經唔合法？

外傭問題答唔答到？

法例上 每工作六天可獲得一天休息日
而休息日既定義係指連續24小時不為僱主工作
如果休息日僱主要求僱員工作
僱主就要安排另一日作為休息日補償

套用係你個情況
僱主叫你做用, 你有權唔做, 當你去做你就應該同僱主傾好補償方案
呢D野真心講你情我願
傾唔埋咪唔好做
不過.....都提一提你, 解僱只要比足錢/通知期其實都唔需要原因

MPF僱員果PART 首60天唔洗供
之後第一個糧期先開始供
所以你可以諗成你第2次 或 第3次出糧先開始第一次供
僱主果部份一樣, 但係首次供款會追溯返入職首日開始計

我只可以話
到你真係要用法例比你既有薪病假果陣而你公司又比唔足你
咁就犯法

留意返
法例講緊既有薪病假係至少要連續4天或以上 (其他條件唔講啦)
到你真係合乎呢個條件, 而你公司又唔出病假薪酬比你時
咁佢先叫犯法

如果工作時間星期一至五 叫我星期六返工有冇得補水

我印象中外僱除左僱傭條例外中有其他野
我就真係FOCUS 僱傭條例為主既野先識答

法例冇講明
所以呢D野你自己同僱主傾
留意返
因為你返唔返工做係冇人迫你
(我唔相信你唔返工有人會去你屋企捉你返去)
所以你真係返去做都可以視為"自願"

真心呢D野同僱主傾清楚
如果傾唔埋就搵過份工啦
香港好多呢D西公司

我11月5號入職 3個月試用期 1年12日大假
如果我2月4號遞信 係咪都係照樣7日通知就可以？ 可吾可以追討翻頭3個月既al錢？

如果改左員工手冊入面嘅條文 例如離職通知期 請假同福利，而佢改嘅同當初寫係份約嘅唔同 咁係照跟份約定新嘅員工手冊？

我份contract去到5月，但係佢話都有probab，過probab仲有17日假，咁我5月一野放17日提早走得唔得

試用期過左第一個月之後通知期係不少於7天
所以我只能話按你同僱主之間合約定明既通知期而不少於7天既日數

關於al，你過左3個月仍然係受僱就有， 所以你個情況係可以追返

真心
你女朋友怕咁多野其實冇野可以幫到佢

你理解冇錯
最多要個員工賠300
其他餘額佢公司可以小額錢債去告你女朋友
告唔告到就要問個官

最後
間公司咁膠就咪撚做啦
哪有貼錢返工既道理架

法例上
單方面更改僱傭合約內條款可視為變相解僱
我只可以話你僱主改得呢d 野一定要拎你同意先可以生效
建議你問清楚
如果傾唔埋就問下佢係咪變相解僱你
叫佢比返通知期或代通知金 同埋 其他你應有既離職費用 例如遣散費等
唔好唔清唔楚咁諗住佢冇做就等於晒佢錯咁

呢d 野同你公司傾
法例上年假要過左一年先可以用
所以法例層面答唔到你

因為我份約係2個月通知期 如果佢員工手冊改做一個月 咁我辭職要兩個月定一個月通知期？

理論上
你簽約係2個月就應該跟2個月
而家照你字面講
佢改員工手冊應該係佢改員工手冊
唔係好關你份合約事

我就真心建議你自己主動去問僱主同佢傾清楚

想問下香港係唔係定咗7號出糧，如果遲咗係可以告佢？

唔係"7號出糧"
係完整糧期後7天內
即係假如你既糧期係由每個月1號到月尾
咁就好順理成章下個月7號前要出到糧比你
因為有D公司可能定係每月15號到下個月14日為糧期
咁佢地就要係每個月既22號要出到糧
係"7日" 唔係 7號

拖欠薪金係刑事
我會建議你先同僱主溝通左先
如果傾唔埋就搵老勞開FILE

又有問題想問 如果1月28 遞信 咁Last Day 係唔係2月27？ 咁係唔係會蝕左2月個一日AL ? 我係一年有12日大假

其實所謂一個月通知
真係要睇你公司習慣
有D公司遞信果日唔計 有D公司就計
兩者都係可以既
所以你呢個例子 一個月通知期 last employment date 可以用2月27日 或者2月28日
呢樣野我建議你問返你公司負責既同事搞清楚好D

另外annual leave 係唔會蝕, 理應係用"日數"去計你既entitlement
而唔係你每返1個月就有1日咁
當然有時同你地溝通時會以咁既logic話比你地聽
到真係計果陣應該會出現好多小數點
anyway 你真係走呢D都會變錢

咁樣因爲我公司係唔可以有Advanced Application of leave
我2月28Last Day 咁我2月個日AL就唔可以係離職前用左佢
咁佢會唔會最後出糧計返錢俾我Or個2月我根本無個日大假？

法例上
每一個年度既ANNUAL LEAVE 只要過左每個年度既3個月就開始享有
你個CASE係2個月 我唔知你公司個年度係點計點開始
所以我答唔到你最後會有定冇
以上係根據法例去講
一般我自己做咁多間公司都會比足
至於係幾日, 就要再計
只可以幾肯定咁話比你聽唔會係一個整數
大約你自己可以咁預
本年度受僱日數 / 365 * 你每年度年假總數

你冇放既假都會用錢去解決

按理係
你出糧出到幾號係按係既"受僱日期"
工作天 / 非工作天 按理唔會影響到"受僱日期"
除非你地之間有其他野傾左

呢個真係你自己同返老闆再傾
我個人偏向係你要因為"縮短"通知期而要支付有關代通知金
合約上既通知期應該都係講緊"不少於" 幾多天
然後你本身辭職時講左幾日
大家又同意左
咁呢件事就已經係成立
而家你想更改
都應該要雙方同意先可以成立

想問下硬膠巴，如果有間公司畀左Email畀左Offer我，我e-mail覆佢地accept offer, 到之後幾日我想withdral返個offer, 咁樣有冇問題？

冇
不過記得一定要交代清楚唔好NO SHOW
不過點都好confirm晒你先turn down肯定都唔會有好印象

巴打有無做東南亞payroll

都有既

呢兩個LOCATIONs 真係冇做過
FBT而家澳洲都有做既
都係同個VENDOR夾
佢問我拎數我比佢咁

AUS 新例final payment 7日清...有無影響你地Payroll run?
AUS 你地pay date 係邊日？

想問下樓主本身major係唔係hr related?本人大學major 唔係讀hr related可以點入行？同埋就算比我入到行，日後想升上去，係唔係都要讀返個相關既degree?
跪求意見

要做果陣咪行SPECIAL RUN
比錢姐

我本身大學係讀HR
其實做左咁見年
身邊好多人都唔係讀HR既一樣做到上去
我個人認為係冇乜所謂
比教睇你自己既際遇同努力

想請教下樓主 小弟係做緊某日本連鎖大牌子賣衫既 係返shift既
簽合約果陣係寫到一個月有幾錢人工 每日返8個鐘
一個月大概有8-9日假 但有時如果閒日唔多客 啲腦細就會叫你補鐘早啲走 咁之後假日如果忙既就要ot返 補返個差數 當果個月要返180個鐘 但月尾返得170個鐘 公司就會出少啲糧 咁樣有冇得去勞工處告鳩間公司

我覺得基於"但有時如果閒日唔多客 啲腦細就會叫你補鐘早啲走"
呢件事似係你地之間同意
咁佢按返你實際工時黎發薪都無可厚非

下次佢再叫你, 你咪say no 照講返個原因比佢聽
如果佢話唔得佢話點就點
咁就可能有問題

想問工傷4/5
工傷前收入$22000 有佣金
平時$18000
4/5計邊個數？
Ps: 佣金咁岩出事前一個月先開始推出 返工返左9個月

但佢地有冇繼續係hr方面進修?因為我見好多hr工既requirement都要求有相關學士學位。
Btw多謝樓主答我條問題

唔好意思 請教下

工傷既4/5 係以過去12個月既平均日薪去計
而當中涉及佣金亦會計算在內

真心
冇

我做咁耐野
咁多個manager都唔係讀HR

marketing又有 英文又有 等等
咁當然總有D人會去進修既
但佢既升職關唔關事我自己就覺得唔太關

因為好似business，marketing，language 都關關地事。同埋我本身讀緊個科係工程係完完全全唔關事。驚入到行都升唔到

我只可以話
REFERENCE CHECK
問方問乜都得
答方答乜野就睇返答方自己公司PRATICE係點
同埋回答某D問題有冇犯法
不過做得ref check你都係授權左人地去問 / 提供資料

我自己做咁多份工 (作為答方)
就真係有幾少野答幾少
都係答D實在既同埋關你之前係度工作時既事實客觀野
例如EMPLOYMENT PERIOD , TITLE , 自己辭職 定 解僱, last salary 等等

升唔升到我就覺得真係冇關
睇你個人際遇 同埋 自己有幾努力為主

你入到行開始就唔會點理你讀乜
睇係經驗能力架啦

想問一間大公司，由上年一月到而家都hold我地D加班費，是咪犯法？

明白！唔該樓主

法例冇加理超時費呢D野
所以唔可以話佢地拖欠"薪金"
唔可以話係犯法

唔該哂
寫又覺得個幾月太短 唔寫又驚問到發現隱暪

僱 員 損 壞 或 遺 失 僱 主 的 貨 品 或 設 備， 每 次 只 可 按 值 扣 除， 以不 超 過 港 幣 $ 300為 限， 此 外， 在 這 情 況 下 扣 除 的 工 資 總 額， 不 得 超 過 僱 員 在 該 工 資 期 工 資 的 四 分 一。

超出呢個費用既話僱主可以從民事追討有關損失
告唔告得入就等個官判

「僱員在意外發生日期前1個月的收入，或
僱員在過去12個月受僱於同一僱主期間的平均每月收入」

佢唔肯計佣金比我呀 點樣先算恆常收入

會唔會問工作表現嫁？

其實我都講左
問方問乜都得
*當然都見唔少問工作表意
而答方答乜野就睇返答方自己公司PRATICE係點

請問如果想轉行入hr行業應該開幾多salary好？本身做左兩年野都係做行政 覺得唔專條path又唔clear 想趁早轉行
唔該

市場一般junior既位都係13k ~ 15k 左右
咁當然有好多因素會浮動啦
例如 中資,外資,港資, 間公司自己本身既定位, 工作既範圍, 間公司有幾大, 條TEAM有幾大 等等等等 都係其中一D因素
而當然你自己既條件都係影響既因素
例如學歷, 工作經驗, 面試表現, 等等

咁當然你話咩見到人地一開波就30K呀 連登仔50K起薪果D都係會有發生既
不過我就覺得呢D萬中無一既CASE
如果係你既我都真係恭喜你呀

最後 開幾多我覺得都係睇自己啦
即係你而家做緊ADMIN 25K既 唔通你真係為左轉行做HR要開返15K咩
呢D野真係自己諗清楚啦
自己值幾多 我諗你自己最心中有數
人地開唔到個數比你
你做落都係唔開心 又覺得全世界欠左你咁
無為啦

替假半年,過418,一星期44h有冇得享用公司福利eg:牙科,醫療,thanks

我只可以話法例上既"福利" 係必須比你
其實優於法例上既野就睇返公司決定

勞保 邊間最平？

唔知 成七八年冇做過比較
呢七八年都係用開果間就年年renew

唔該你

總之工傷既計法
佣金係要包括
你覺得個數有問題可以搵老勞幫手

新年快樂
恭喜發財
身體健康
心想事成
恭喜恭喜

想問一啲合約問題
如果我簽左一間公司A二月尾返又簽左一間公司B六月返，可唔可以簽兩份？因為諗住做住先
如果A公司有寫明限制去Client公司/對手，但公司B interview 既時候都冇公司A既資料，諗住background check都唔會交，只會交足application 有既資料，算唔算犯法？

都就到轉工季節 係度問返轉工必問問題先

1. 其實通知期內可唔可以請假

2. 最後last employment day可唔可以請假當返咗？

3. 有時AL計返Ratio應該要比返4.5日我
（遞咗信嘅狀態）
睇返條例
a) 我係可以向公司申請5日假？
a) 佢有冇權利唔俾我請？

4. 如果我三月尾派bonus 會唔會因為三月頭交咗信 公司就唔派？

豬年希望巴打們都搵到好工

加多條

以我所知 員工係可以選擇係通知期內以剩餘嘅假期去減而返少幾日工 僱主有冇權利阻止？

皆因現實生活 往往好多因素而做唔到以上僱員應有嘅權利

首先
法例上冇呢D限制
你同時間UNDER幾間公司打幾分工都冇所謂既
同時你有冇申報呢D公司既資料等等
都唔會係"法律"既問題
但一般係"合約" 或者 "員工手冊" 上都會有講相關既野

我只可以話呢D野法例上冇限制
但係實際你真係做左又比公司知
佢地最多咪炒你囉
但呢樣野我個人認為唔可以去到"即時解僱"既LEVEL
即係話佢地炒你最起碼要比足 / 賠足通知期

1) 首先法例上假期係由僱主安排
如果係通知期內僱主僱員雙方同意下仍然可以放假
*但法例有講明通知期內僱主唔可以安排僱員放假
(法例個意思係咁, 原文唔係exactly咁寫)

2) last employment date邊日都得 而果日你係咪假期都得
我比較留意你所提及既"請假"
詳情要跟返我答既第一點
但如果咁岩呢個"假"係你辭職之前已經批左既
咁呢個假除非雙方同意取消, 如果唔係都應該係跟返原本安排去放

3) 法例上放假係得1整日既CONCEPT
咁代表唔夠1日就冇得放
而唔係唔夠1日就當1日
即係話0.9999999999999999999日 你都係唔夠1日 所以係法例上你係未有得使用呢個ENTITLEMENT去放假
refer返第1個回應, 你申請還申請 比唔比你放係公司決定
總之到最後未放既AL就會以錢去解決

4) 呢個就好depends, 間間公司都有自己一套玩法
我自己經驗就係有唔出既 亦都有出既

5) 以我所知法例冇呢樣野
法例比全世界既權利係你可以早D走, 賠通知金比公司囉
而你有淨每日AL既價值會同每日既代通知金價值好接近 (或者一樣)

謝謝你!

前排見一份full time，見工嗰時只係填咗入職申請表，然後口頭同我講勞工法例同問幾時返到工。
當日印埋我嘅個人身分證件文件，但無簽約。
返工嘅第一日都無同我簽約，佢就話稍後安排，
我見唔對路同埋覺得份工唔適合自己，第二日就無返+同佢地講辭職，有問埋佢地點樣計返嗰一日嘅糧俾我，但問咗幾日都無回覆，想問我有無機會拎返嗰一日嘅人工，當日係有打卡紀錄，感謝樓主

冇合約.....真心好難搞
始終冇野去證明你地之間有"僱傭關係"...
咁真係好難去到話出糧果步

公司規定員工一年必須連續放7日嘅假期。
請問勞工處有冇咁規定?

問3. 僱員應得的年假是否可以分開發放？
答3. 年假須為一段不間斷的期間。但如果僱員要求，僱主可按下列方式給予年假：

年假日數不超過 10天 可將不多於3天的假期分開發放，而餘下的年假則應連續發放。
年假日數超過 10天 最少連續發放7天年假，餘下的年假可以分開發放。

自願性質返休息日 , 公司俾 OT 錢 , 有冇話工作日最長期限 ?

thx bro

巴打其實你自己好似都答左自己

anyway
法例基本上都係規定最少7日係要連續放既
其他係雙方同意下可以打散放

而再講外面少少
年假呢樣野 係法例層面 係由僱主安排
其實只要跟法例下安排 僱主有100%控制權
僱員係冇SAY

除非你份約有特別講明呢D情況
一般情況你未返工份合約既條款係未生效
你turn down個offer 同對方交代一下就可以鳥
(anyway點都好 turn down得你都預未來幾年冇機會入呢間公司做)

"有冇話工作日最長期限"

巴打唔係好明你問乜

可以理解吧
人地搞好晒D野安排好晒你一句88就唔返工人地可能要由頭黎過
方仗嬲鳩都合理啦

巴打，如果合約寫話提早完約（辭職）要扣30%人工作為行政開支，係未合法？

就咁睇就唔合法既
但就真係要睇佢DETAILS點寫先可以肯定到
佢都有D灰色地帶踩緊

其實冇限
一星期係點計你鐘意邊日開始都得
總之連續7日咪一星期囉

法例上冇分PART TIME定FULL TIME
總之你UNDER418 就享有法例比你既權益
而其中一個櫂益就係有薪法定假期 (SH)

想問下累積返黎既有薪病假，如果唔做有冇得將累積既折現？

理論上應該係每經過SH就要比錢而唔係離職一次過比
我覺得你有理去追返
當佢之前計錯糧 或者拖欠薪金
你9月入職 頭3個月冇 應該12月開始既SH你都享有薪金
按呢個方向同佢傾
前題你要肯定自己100%係418先
傾唔埋搵老勞

冇

呢D同僱傭條例冇關
有D公司亦都一早有晒明文規定點玩
呢D野你最好問返你公司
因為間間都有唔同玩法
冇絕對

thx a lot

或者巴打可唔可以講下點先係合法?

例如佢有提供某D野比你而你又簽左合約講明幾時之前走要賠返比公司之類既
咁呢D就係僱傭條例外既野
會偏向左你地之間合約約束性質
當然有好多野要睇
合唔合理 有冇真係扣成該公司既損失等等
一般拗唔掂都係扔去比法官判

418定義係連續4個星期而每星期工作時數不少於18小時
唔好將佢搞到咁複雜啦
簡單D你由邊日起計第一日咪數七日做一星期囉
你鐘意星期二 朝早0932 起計 咁一星期咪就係去到下星期二既朝早0931囉.....

感謝巴打解答。 問多一條，係未同僱主達唔成共識嘅話，可以上去勞工處個唔知咩center 比佢睇份合約？

夠就夠唔夠就唔夠
冇中間點
你個個星期都夠18 係其中一個星期得17個鐘都係唔夠

因為418 唔係單單睇一兩次
418下
好多福利要做夠3個月先開始會有
就你上面果堆文字我好難判定

你可以打電話去老勞問清楚
我都唔係好記得果D official name係咩
BTW 老勞係中間人幫你地拎共識
佢地理論上唔會幫任何一方
呢個位大家冇共識就可能要搞排期上庭比個官判

多謝巴打解答 我再睇清楚啲先

巴打， 假如我合約係上年8月15日開始，而家辭職，計番可享有年假個比例時係 自然月咁計，定係8月15至9月14為一個月咁計？

你8月15日 為第一日 數到你最後受僱日期 數下幾多日 再 除 365日 乘 你一年應得年假日數

即是一直自願性質返休息日 , 唔放休息日假期 , 有冇話最長可以幾耐 ?

thx bro

你講明自願.....咁點幫你

答返先
其實又冇講明最長做幾耐
係咪自願都好 指引就係每工作6日有1日休息日
當然雙方同意下可以SET到返24日工連放4日咁
咁而家你講明自願......

簽學徒合約（未滿十八歲）有冇有薪病假？

呢個真係唔清楚 冇接觸過

想問問通知期及遞信日計法.
尋日收到offer, 我快口答咗24號返新工嘅.

我現時份工返星期一至五, 通知期係1個月.
本身聽日(星期五)下晝請咗假, 而收信嗰位就下晝先返嘅. 即係聽日(22號)我唔可能直接遞到信, 星期六日(23, 24號)又遞唔到信. 25號遞信個last day又會變成24號.

咁我應該點做先可以4月23號last day?

send email 通知先
封信後補

用咩形式通知唔係最重要
最重要既野係"通知"
EMAIL 係一個幾好既工具 又有晒日期
你咪係EMAIL 講明 正式封信星期一見面補返比你
封信既日期咪係你提出通知當天

多謝巴打解答!

即係我應該咁做:
1) 3月24號(星期日非上班日)email離職通知, last day 為4月23日
2) 3月25號(星期一)補辭職信

咁做就會係我期望嘅指定日期(4月23日)last day嘅最佳做法?
其實我係唔知上司會唔會用3月24號(星期日)係非上班日而拒絕承認呢日收信而計25號先係通知正式日期

法例上就冇話唔可以咁既
咁但係呢D野就真係好睇你公司做法 同埋 "實際" 既情況
即係你係一個非工作天同"邊個"講離職
"邊個" 根本係冇返工冇睇到呢件事, 咁呢件事就真係得你自己一個知....
咁就好似唔係好乎知 "通知" 既定義

我就建議你唔好搞咁多野
都諗住走唔差在果一日半日
早D 講, 通知期一個月係講緊最少
咁你可以比長D既, 至於你公司比唔比你長D就係你公司既決定

冇爬文
想請問下如果試用期未過1個月
想quit既話係朝早遞信收工走
定係收工遞信聽日唔見

同埋應該比信HR定係直屬上司
thx

試用期內首月即日通知即日完結就得
一般市場上做法都係你遞信果日做到果日完咁好計數囉
即係遞完信 放工之後就離埋職 第日唔洗返工
至於朝早夜晚定中午
法例就指明有咩分別
法例就只係以日黎計
所以呢樣就比較係你同你公司之間既協議

比HR又得比上司又得
你問我我會比晒兩個囉

做滿一年7日大假
9月1日第一日返工
但目前已經俾我放左5日大假(逼人放)
如果我諗住做到3月31咁會點計？
唔該樓主

按法例應該係你做到下一個年度既8月31日 先可以開始用呢7日

不過好多公司都係你今年既假就今年用埋咁
一般都係你有淨就比錢你
你用突咪收返你錢

當初簽左一年約，份約話如果你中途離職要賠返剩返時間嘅人工（例如你每月1萬，如果做得6個月就走要賠6萬），同埋佢講嘅培訓費用
請問條例入面係咪容許顧主咁做？如果中斜想走係咪真係要賠錢先走得？

僱傭條例入面冇呢方面既規定
(比較接近既可能係講緊"扣薪"既上限, 不過而家你唔係"扣薪", 而係違約賠償)
即係話冇話得定唔得
呢件事會比較偏向"合約"精神既問題
合約係你情我願既野
當初簽果陣你理應係明白接受晒上面既條款
如果你違反上面既條文
人地當然有櫂去向你提告

咁當然唔係話合約上面寫左既野就一定有效
(例如犯法既野就一定無效)
如果搞到上法庭最終都係睇個官點判
咁當然個官都唔係弱智
唔係話合約寫乜就一定贏晒

最後我只可以講一句
份約咁既約款你都肯簽.....真係好難幫你

個陣鬼掩眼簽左。。
依家同個老細唔岩傾想走，剩返3個月先完約，如果我話請3個月事假，之後唔會再續約，佢拎份約去告我嘅話係咪都係要我賠？

法例冇呢D假期....
你簽得約唔係話撤瀨就可以抽身
人地有人地既權利
我覺得既然係咁你不如開心見成同佢講比你走
再唔係咪HAE做3個月囉
大家WINWIN佢都唔想白白浪費3個月人工比你啦
真心如果係換轉佢炒你既咁就變相佢要賠 (詳情要睇CONTRACT, 冇睇過內容我答唔到你)

勞審處 判左3月尾比錢
咁如果僱主唔比
佢其實洗唔洗坐監？

洗唔洗坐呢D真係要睇法庭點判
我只可以話「有機會」要坐

破欠基金係米有排搞

我自己就真係未試過呢D野
不過既然佢TARGET係幫呢D僱員提供及時的經濟援助，以紓緩他們的財政困難
我諗應該唔會好耐掛

問左
又話法援
又上庭
又申請清盤
加埋又半年多d...

政府野係咁上下

佢加鐘果部份理論上要重新簽約
你親人有冇反應過接受 OR NOT
如果只係老闆單方面要求 (單方面更改合約內容)
咁呢樣可以當"變相解僱"去睇

雖然你地之間本身就冇白紙黑字既野去證明
但如你所講做左十幾年
點都有D "事實" 去證實本身工作時間
而呢個"新安排" 我會建議你打鐵趁熱
既然大家都口講既
咁咪口頭上拒絕
如果大家傾唔掂數
就搵老勞介入
更改僱用條件 (包括工作時間安排)
呢樣野唔可以單方面說了算

俾人炒左，唔該曬

炒唔緊要
有冇賠足?
冇既話一定要追! 一蚊都唔好蝕比D仆街

我份工寫明冇試用期同第一個月內辭職要7日通知 但我只係返左兩個星期其實係咪可以即日通知走人

依照合約訂明的通知期，但不少於 7 天

遞左信一個月通知 人工會唔會變段日計 有返先有錢 定都係月薪 紅日都有錢？

唔會因為處於 "通知期" 而改變計薪方式

唔該 咁通知期請no pay leave 會點計錢

其實法例冇 "no pay leave" 呢樣野
所以點計真係要睇你公司
基本原則係合情合理

btw 留意返 比唔比你放假係由公司決定
除左"病假" 之外, 基本上你冇SAY
"病假" 黎講有醫生紙既先真正算係病假

咁我本身遞信前請左假 批左 遞信後會唔會比人食左

按理 已經 "同意" 左既野 係唔應該因為辭左職而改變
有咩改變都應該要雙方同意先可以更改

返左工3日辭職 合約有寫7日通知 我打去同佢講想即辭比代通知金 我以為扣左我3日人工就得 佢話要另外再賠償4日既人工比公司 乜可以咁？

條數就咁計既
你做左3日 = 有3日人工
而家你辭職要比7日通知期
咁你想即走
即係要比7日代通知金公司囉

你應該會收到 3日人工
然後你應該要比 7日人工
一加一減簡單D即係賠4日錢囉

咁我份約寫係冇試用期 1個月內7日通知 但我返左3日未做夠418係咪都要跟？

冇試用期 7日或以上
份合約本身係418 既合約
根據法例同合約你都要跟

請問我上個月22號地盤起貨 暫時無野做 咁某工種比較貴
執手尾又用唔著
我就叫佢地休息下先啦

呢幾日即係4月10號左右 係咁打黎又呢又露
又要遣散費 又要代通知金
係咩情況
我都無炒佢

如果係咁樣 正確要點處理

認真講
就你而家比既背景資料 (真心話真係好清楚)
叫佢地休息下即係點?
另外你同佢地係咩關係? 僱傭合約關係? 定係點
我只可以話 你講既野冇錯 咁咪洗理佢講乜賠乜囉.....

我同呢位伙記係 僱傭合約關係
而家邊有得唔簽約

叫佢休息下 即係字面上既意思
因為我又唔係收皮
係要過多個月先有JOB
佢個工種暫時無工作比到佢
但係又唔想炒佢 想話後面就叫佢番黎

咁你知啦 而家咁多勞工權益
比人講兩句就心諗係WO 有D咩有D咩可以拎

我睇過勞工法例
連住4星期 有一半時間無野比佢做先可以拎遣散費
咁佢而家計計埋埋先半個月就問我呢樣野
仲話代通知金TIM

所以我先話問下你
我又無話炒佢
又未夠4星期
咁遣散費同代通知金 暫時唔洗理佢住?

我冇掂過建築裝修呢行
唔太清楚行內既terms
例如你叫佢休息 我既疑問係 有薪假?無薪假?定用緊佢D AL?

anyway 既然你自己都睇左法例係4星期或以上有一半時間冇比野佢做先可以當你"解僱"佢 要賠遣散費
咁而家事實又未達到呢個"指引"既4星期
咁佢講乜其實咪唔洗理

題外話啦
都講得出遣散費呢樣野
你地之間都應該有唔段時間既僱僱關係啦 (2年或以上?)
我真係唔太清楚呢個行業既野
但我自己覺得係僱主立場都有責任同僱員溝通點安排
大家拎個共識咁囉

係我度做左1年都未必有
我叫佢休息 係無薪假

建築界 以前呢 休息 D伙記係會 出去搵下散工黎做
咁我呢面有工開啦 咪番過黎做咁樣LO
而家勞工署太多福利
係唔係都告左先 有得拎就拎
搞到成日好多呢D問題出現

好多潛在野都無晒 個個諗點樣多D錢
我唔係話應唔應該咁做
係無左浸人情味LO

1年黎講其實都未達到話要比遣散費喎

人情味呢D真係你同佢之間建立返黎
咁當然呢D野都好雙向
唔係你想建立就得 都要人地肯接受先得
我唔係當事人唔知事情係點
唔方便比太多意見

不過我覺得作為僱主要負既責任係比較大
始終影響既野會比較多
定下多D規則
溝通多D 等等都會有幫助

最低工資同記錄總工作時數有咩關係？
個個字都識，但係成句野睇唔明

因為最低工資係以 "每小時平均工資" 去評估到唔到數
香港好多人都係拎緊"月薪" 架麻
咁"月薪" 除 "總工時" 咪就係 每小時平均工資 囉
"記錄總工作時數" 就係咁用
係呢條數入面其中一個元素

唔知mpf關唔關事但問咗先
想知新入職 公司幾時要開始幫我開戶口同供mpf？

第61天起計 最近既一次糧期
簡單D 第2或第3次出糧先要開始搞MPF

即係僱主同我都係第61天先開始要供款？

僱員 就係由 開始供果期先開始要計
僱主 就由DAY1 開始計

即係話
第一次供款
僱員 供 當月應供款項
僱主 供 由入職到該月所有款項

明白哂 thanks bro

如果1月返工
僱主係3月份糧扣僱員2期供款（2月加3月）
僱主係咪可以咁做？係咪唔犯法？
Thanks!

其實你半個月冇比野佢做，就算之後返足，你都meet 唔到連續4星期一半時間有野做喎

按法例黎睇
你公司咁做就應該係有問題
不過我就唔會一開口就話佢"犯法"先
我會話佢地應該係"計錯"
我建議你先去了解下咩情況
向僱主 或 代表問清楚
再決定點做

多謝回覆
果個係我朋友 佢打咗去問 人地答佢係跟足法例計
呢個做法冇錯 所以我先覺得奇怪

如果1月1日或1月2日入職，首30日免供期去到1月30日或1月31日完
緊接該30日免供款期後的首個不完整糧期 - 1月31日或無
2月1日到2月28日係完整糧期，第60日係3月1日或2日
咁嘅情況2月，3月僱員都要供款，係3月作出供款，所以公司未必錯。

巴打你岩

推一推先

又推一推啦

表面咁睇係有既

我想請教一下
公司係咪有權利
唔接受私人執業嘅註冊醫生
所開出嘅病假證明書

假設我請病假一日
係私人診所睇醫生
醫生係確定有政府嘅執照
之後HR扣左我一日有薪病假
但係亦同樣扣取當日薪金

咁係咩玩法
唔熟勞工法，又搵唔到相關法例
淨係搵到咩4日或以上病假果條條例
好似參考唔到

法例上
要達到有薪病假既條件係 最少連續四天或以上
(有其他條件不過唔多講啦....)

你果日冇返工
首先冇人工 呢件事係合理
至於你連"病假薪酬"呢樣野都冇
都係合理
因為你未達到法例上拎有薪病假既要求

唔知解唔解釋到你既疑問....(你自己都睇左話要4日....)

係啊我都搵過下資料
我見法例話一個月有兩日有薪假期
然後累積

如果係上邊情況下
假設由一月入職起計
佢扣左我一日有薪病假

然後我兩個月後應有嘅有薪病假
累積起應該係四日
但依家佢扣左我一日
姐係兩個月累積只有三日

咁假設我係第二個月
有病入左公立醫院
住院連病假為五日

但係佢當我得三日有薪假
其他唔發薪
係咪可以？

好似又多左d 野
你本身話請一日病假人地冇出糧比你
而家講講下又多左個連續五日既病假 但佢只出左三日糧比你
你介唔介意將件事清楚d 講
比埋d 實際既日期出黎
唔想公開係度講可以tg 我

成個月冇推post

好正常，你累積得三日病假
當然係出三日有薪假

4月3日入職 份約寫3個月內都可以7日通知 如果我7月2比信 係計3個月內定過左？

應該還在3個月內
最後一日